澳洲移民 你問我答 (7)

已經開到第7個post啦，多謝大家支持，歡迎大家繼續發問。

覺得呢個系列post有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

利申：澳洲註冊移民代理，法律本科在讀。

有冇common 既q and a

我以為無人睇Common Q&A添

可以參考住之前整理過既先，有咩額外問題再發問。

不過有D信息要更新，例如依家會計已經邀請到80-85分，法定基本分唔再係60而係65，而依家標準收邀分係70。

IT 呢

可以搞，你係咩情況？

情況係公司好多junior過我5年以上既都走咗
有D去加拿大 有D去澳洲

咁你又唔走？

有僱主擔保係唔係唔理做咩工/ 有咩技能都移到？
定都係要計分

推

當然唔係。

依家只有係中長期短缺職業清單MLTSSL上既職業先可以靠雇主擔保移民。

65 分一定冇機會？

65裸分既話，睇下州擔保啦。

nsw 70 分 裸分夠嗎……5 分配偶職業只在STSSL

Depending on occupation, most likely yes.

Chef 係咪仲係要求考六分ielts?
來緊呢年移民法有無咩勁爆新消息？

巴打你好
行會計NSW 190得裸70仲有冇機？
同埋諗過遞完EOI過嚟working holiday搵會計工做，好奇一問，嗰邊攞到sponsor成數大唔大？

唔該巴打

Chef要攞PR基本要求依然係IELTS 4個6。

遲下估計會加強推新移民先到偏遠地區居住，換句話說489偏遠地區擔保會有可能成為主流。

無記錯NSW 190 Accountant要裸分75先有幾。

會計既話，對僱主sponsor既要求非常高（營業額不低於1mil pa， 最少5個員工，普通bookkeeper不計），所以都係算吧啦。

不過可以靠WHV黎澳洲做會計加技術移民既工作經驗分既，會probable好多，當然前提係要搵到相關工作。

有冇關於偏遠地區 187 會唔會降低要求既消息

降低要求？應該唔會啦，無耐前先收緊左。

姐係就算有相關工作經驗都好難過？

咁我是但係香港讀個bakery high dip係咪都得？

讀完係咪可以跟番上面我point 1)個flow黎行？

唔該巴打！

留意返工作經驗只計有學歷之後

如果做qs 裸分60 queensland sponsor係咪應該ok

1 QLD最近停收技術移民擔保申請；2 就算開，233213 Quantity Surveyor都唔係佢地個list上面。

所以答案係 No。

想問咁有冇邊個state仲擔保qs

NSW，不過你裸分得60我建議你考慮489偏遠地區啦，60+5邀唔到。

記得之前qld都仲有qs係咪take out左

自己搵下仲有無QS。

巴打請問一下
我想讀有關event managenent / Tourism 方面, 年紀23歲
都希望讀完唔洗返香港
有無話讀邊個地區既學校 或者再讀啲乜 係可以幫我高啲分?
定呢科唔係咁專業 其實偏遠地區都機會唔大?
麻煩哂

唔該爸打咁如果有70分夠唔夠行189

係唔係一定要放棄香港身分證？

點解要放棄？

70 QS有機。

去北領地Darwin既CDU讀，NT有event organiser呢個occupation應該適合你。

唔該巴打
因為都會想讀埋個Master
請問除左Darwin CDU仲有無其他比較城市小小既選擇?

Darwin 已經係北領地最大既城市啦。兼且本身Event & Tourism係澳洲就唔係popular，可以提供相關課程既大學就唔多。By the way 岩岩睇左一眼，你想去CDU讀都無相關課程。

一係就考慮Canberra，有University of Canberra既 Bachelor of Event and Tourism Management。

有冇靚景可以分享

係澳洲讀緊industrial design 依啲科係咪冇得搞PR

電話影，將就下。

唔係完全唔得，要睇下你係邊個州，有無工作等等。

係Melbourne

首先Industrial Designer需要有最少1年畢業後工作經驗先可以通過職業評估。

另外由於Industrial Designer做唔到獨立技術移民，我會建議你去Tasmania是但讀個master黎攞佢地既州政府擔保。

南澳都可以但係必須要讀同design相關既master先可以（兼且仲有好多detailed requirement）。

唔該曬你呀巴打
想問多樣，澳洲做baker人工range大約幾多架? After tax

仲有年半，趕得切既，加油。

it's me again bro...
do u know if HK police accepts the acknowledgement to apply PR, from home affairs, for applying the CNCC?
if not, it seems its gonna take 4ever for home affairs to issue police clearance request letter...

WA/NT 所有master grad 係咪都要過skill assessment
NT係咪所有master 科讀完之後，只要英文有全7，唔洗有job offer 就可以apply 190?
以你經驗，4年後，NT/WA個移民政策會唔會大大收緊？
NT/WA邊到讀master 穩實啲，可以190既機會大啲？

讀完master難唔難移民過去？

Architecture

係邊度讀？你幾歲？英文程度？

應該係每個技術移民都要過skills assessment。

讀完2年master之後，你要有一個係NT Occupation List上既occupation既skills assessment，先可以申請NT既擔保。

希望唔會，but then I don't have a crystal ball to tell you what's gonna happen in 4 years.

NT既occupation選擇好似多D。

想係果邊讀，23歲，英文ielts6

我個master係一年，係Brisbane City到

所以你依家讀緊個master？

係咪讀緊呢個1年M Arch?

你無工作經驗既話，要最少考4個7有機會夠分。

垃圾巴，想問下qld 190 所有職業都close 左？

唔緊要啊，如果我25歲後再申請好似又高分d

係呢個啊

同我想問果邊搵archi工難？同果邊工作文化點？

唔該曬你呀巴打
咁係咪除左NT, Tasmania 同樣適用？

Tasmania既policy暫時都一樣。

唔清楚建築呢行。

你之前有無係澳洲讀過其他學歷？ 有讀過個bachelor既話可以走QLD擔保。但係要等7月重開。

是的，據說係滿額，要等7月1重開。

咁想問下係咪畢左業，就算考唔到4個7，都可以係咁考 考到考到為止

就係冇，本地讀完想去果到讀個master

原則上係。

建議最好讀個2年既 master，只有2年學歷先可以加5分，1年既唔加分。同埋州擔保基本要求係讀2年，1年既唔比（除左tasmania）。

如果我真係要報呢個一年呢 機會係咪細好多

你好巴打 想再問多啲
我喺adl讀緊cs diploma 下年入au讀degree, 如果想讀完長期stay喺澳洲我可以點做（最好可以定居）？應該係邊種visa啱我？
如果讀多個master2年會唔會易啲？我見讀兩年嘅master可以多5分
english skills係點比分 考ielts?

仲有要夠幾多分先批？

唔該

如果我果邊做一年野，番香港做三年呢 都拉到十分

又或者我宜家讀一年，遲d再搵一個一年唔相關嘅課程讀，咁又計唔計？

事關冇家底

你只係讀個一年既master，連485都攞唔到，無485簽證比你留低搵野做。

2年讀書要求必須要係relevant先可以符合要求。

Master by Research in specialisation 先可以再額外加5分。

English skills就係靠IELTS/PTE/TOEFL等。

基本概念就係依家IT要最少70分。你讀完degree可能又改革了，趁住呢兩三年好好練好英文啦。

可唔可以畀個概念我英文大概要幾得
無考過ielts dse 44445

Relevant 嘅定義係咩？當我係呢間讀完一年architecture master,之後兩年後再去另一間讀一個interior or landscape master,咁又計唔計

假設IELTS有7，去University of Tasmania 讀 Master of Social Work 係咪好易有pr???

雅思4個7水平。

‘Under policy, the critical factor in determining whether a qualification is closely related to the nominated skilled occupation is whether the skill set/s underpinning the qualification/s are directly transferable to the nominated occupation, in terms of both subject matter and the level of qualification at which those skills were obtained.’

上面係移民局對closely related/relevant qualification既definition。

讀幼教但係英國讀degree，意大利讀master
可以用咩途徑移民？thanks巴打

咁請問依一年會唔會計一年工作經驗+5?

計。

如果你兩個都係early childhood teaching或者相關既話，可以refer番：

睇下自己可否通過職業評估，另外如果你係UK既degree係4年full-time既話，就無需考7 7 8 8了。

如果可以過到職業評估，就睇下自己可否湊夠70分。

或者考慮走州擔保，依家比較容易可以擔保Early Childhood Teacher有Victoria，NSW，Tasmania，北領地。

問多少少,
如果我想以後定居嘅話, u grad之後係咪最好可以喺度拎到working visa攞幾年相關工作經驗?
我而家讀緊一年diploma 下年先入u讀degree,
本身條路係諗住讀au,如果diploma成績好我就諗trans唔trans去第二度讀
如果我去Melbourne / Sydney 會唔會相對難啲拎到visa?

依家係Mel讀梗undergraduate econ & fin，出年畢業。

小弟冇相關工作經驗。畢業後去搭州申請190/489易唔易？有冇其他方法可以攞到pr

小弟需要一個pr比我讀碩博

ACT 190 難嗎？

巴打， 之前請教完你去左報flinders同utas既master of social work, 2間應該都應該會有offer， 係utas 可以要讀多幾個course, 想問下邊個州會好d?可以比d意見嗎？
唔該晒你呀

巴打 如果本身有個degree, 轉行做plumber,係咪要讀番d related course先得？但個d course唔係degree level, 學歷加分咪加得好小？

係咪要讀番d related course先得？
當然，如果唔係你點做plumber？

但個d course唔係degree level, 學歷加分咪加得好小？
唔會，你有個degree就可以加15分，無論同唔同plumber相關都無所謂。

個人認為Tasmania既政策會比SA穩定D。所以有得選擇我會建議UTAS。

你想我點答你？符合資格就容易，唔符合就好難。

邊學邊做；
咁即係我冇得再讀書加分啦！？

你既情況既重點係你既提名職位，而唔係去邊個州申請。

Eco 同 Finance之類既工都必須相關工作經驗先可以過評估。你無工作經驗連評估都無更唔好考慮去邊個州申請190/489了。

一係你就畢業後攞485搵工做1年野先，一係就疊埋心水直接去UTAS讀個master，你既背景只有好似只有讀accounting最近。

U grad後你可以申請個485畢業生簽證比你留底工作，個簽證係2年。

留係南澳啦，南澳畢業生會有州擔保政策優惠。Melb/Syd都唔會有。

你可以黎澳洲既TAFE讀個2年既Diploma，可以加5分，如果係偏遠地區，可以再加5分。

但爬文又話tafe有degree唔收#haha#do
我都係做夠幾年拎經驗算

宜家讀緊yr 2 degree 係 arts and social work， 讀5年，有無機，洗唔洗坐定移民監唔返咁多香港

[quote]宜家讀緊yr 2 degree 係 arts and social work， 讀5年，有無機，洗唔洗坐定移民監唔返咁多香港
Btw 計算畢業時候啱啱23歳

你無相關學歷，有經驗都無用。

一係係香港讀，但係移民局未必認。

你連PR都未攞，移民監同你無關係。

練好英文之後考好4個7同睇下州擔保先啦。

咩係4個7？

你連4個7都未知不如真係好好追下post，唔好做伸手黨。

我已有skilled assessment....職業在open occupation....Canberra matrix 計過有55 分

下 即係我本身個degree加15分， 但仲要有提名職業(plumber)既相關學歷？ 咁有冇話要讀到咩level,say high dip in plumbing?
但技工又邊個有咁高學歷啊？

巴打 想問下我另一半係澳洲藉
如果婚後想搞入藉係咪拎張結婚證書申請 就可以直接做PR
然後坐3年定5年移民監就可以入藉？
謝謝

自己背景: University Of Queensland bachelor of science 同master of environmental management 畢業，今年27歲。
有興趣去nt 讀2年master 之後行190, 巴打有無推薦讀啲咩穩陣又容易過skill assessment

Monash grad 手持CPAA 牌 有冇機會 29 歲

感謝巴打回覆

咁假設我畢業後係mel工作兩年，之後去昆士蘭州讀兩年碩士。之後係咪可以用昆士蘭州個碩士畢業生visa 190留果到（假設過左職業評估同有當地雇主offer）？？

好奇一問，queensland唔係有碩士畢業生嘅visa 190咩？點解仲要去nt

其他方面2個州都差唔多，兩邊都係grad左過到assessment就可以申請190 ?
TAS會唔會因為少d quota而難d?
唔該晒你

巴打，32-39歲組別，Bachelor Degree，做開 Real Estate investment fund analyst / fund management / Brokerage (主要商業房地產)。有咩途徑可移民澳洲？地區無所謂，有得揀既首選 Melbourne, Sydney, Brisbane。Thanks!

就咁睇唔出你應該近邊個nominated occupation，你自己搵下先：

另外你既bachelor係咩major？

TAS係無條件畢業生擔保，SA仲有個畢業後要有最少3個月工作既要求（General Requirement 9.1.5）或者 High performing graduate Work Waiver。

所以綜合起上黎TAS好D。

Accountant既話，考到4個8未？

Working holiday 問唔問得？

Accounting/IT。

其他一係都唔適合你（Public Health），一係CDU無offer（例如teaching）.

一係QLD既skilled nomination停左，一係佢既science background唔係任何一個可以移民既skilled occupation。

原則上可以。

結左婚，除左有結婚證書，仲要提供相關材料證明雙方關係真實，先會比身份你。

Diploma左右就夠了。

澳洲既技工都有最少Certificate IV或者Diploma學歷。

我見ACT每round既matrix score都跌緊，55分應該會有機既。

當然。

去到當地係未一定搵agent搵工

唔係啊，自己搵到都可以。

甘如果去Tasmania 讀會吾會有多啲選擇，謝謝你

多謝巴打回覆。UK Bachelor, Major in Accounting，過去12年裡面有4年 Accounting experience，加另外4年 job duties 跟會計有關計唔計？但我無CPA，經會計路去申請應該唔得？

刨過個 occupation list，再上網搵 job descriptions （

1) 現時工作直接相關 job duties: Valuer、Real Estate Representative、Property Manager

2) 舊職直接+現職間接 job duties：Finance Manager

3) 另外本身因個人興趣有打算進修相關：Traditional Chinese Medicine Practitioner、Massage Therapist、Physiotherapist
有無啲係讀咗，免經驗都可以易批到？
Thanks!

提供材料呢點無問題，因為同另一半都一齊咗好多年，要比咩證明應該都會比到。
係想諗下第時假如要返澳洲生活要點樣搞入藉同搵工

你已經比呢度90%既巴打有優勢了，過到黎實會過得好既。

唔使CPA都可以走會計，但係依家Accountant講緊最少80分，你既情況好似好難先湊到。

你讀既accounting同valuation唔相關，所以肯定唔可以做valuer。RE Rep係offshore做唔到移民。

唯一可以試下係做個property manager既職業評估，評估通過同埋知道工作經驗可以加幾多分，然後再申請北領地既州擔保睇下有無配額。

Physio可以無工作經驗都有機會攞PR，但係可能要從bachelor開始讀起。

UTas會多一個master of teaching比你選擇。

竟然咁多人想黎UTAS。
利申：讀緊UTAS

感謝巴打詳細回覆！想確認一下3個出路：
1) 進修 Valuer / Physio 相關之Bachelor Degree - 請問點樣先知個 Bachelor Degree 係咪認可？Overseas part-time degree ok? 讀澳洲大學之 overseas degree 有幫助? 會唔會見係 top-up degree 讀1-2年唔認可？
2) Property Manager - 如果有雇主擔保，有無機會可以去到 VIC/NSW/QLD?
3) 拎80分，經會計路走 - 是指 Accountant (General) 221111? 唔洗 CPA, 係計工作經驗？係189 or 190? 190既話可以少啲分？另外，到步後必需從事會計嗎？或做滿指定年期後可以轉做其他行業？
太太讀會計degree, 從事會計10年以上，非CPA，經佢去申請會較容易?
Thanks！

好山好水好地方，Hobart樓價已經升唔少了。

過黎讀tafe有冇可能移？

1 最認可肯定係黎澳洲讀。
2 海外直接黎僱主擔保，除非係 internal transfer，如果唔係成功率 <10%。
3 是指221111，唔使CPA，189，190會計依家唔會少D分（除非你係NT會計生畢業直接攞NT州擔保），到步後唔使做會計。

咁就你太太打分，就咁睇，佢要考4個8，加上你要考4個7黎做會計職業評估for配偶加分，先有機到80分（年齡25+學歷15+工作經驗15+英文20+配偶加分5）。

當然有可能。

有冇話去邊到易啲
咩科易啲
Tafe都係草分定搵擔保？

比如去南澳TAFESA讀個motor mechanic之類既TAFE，然後搵到工之後走州政府擔保。

未考ielts！ 有4 個8 就有機會？

我想問下喺澳洲讀完accounting 係咪當accountant 個分一樣？
我聽聞accountant 要80分
讀完master of accounting 之後，入紙拎pr要求個分係等同accountant?

如果讀兩年master of teaching, skill assessment 仲洗吾洗ielts 7788, thanks

想問下巴打,你覺得未來tas/nt個邊既移民政策黁唔會有變動?( 如果以過去數據做參考,呢d偏遠洲份有幾大機會成個policy轉?

巴打你好

前牌你講過NSW會計要有裸75先有機
我計過條數，要等到下年10月做夠3年先會有裸75，睇個勢到時會唔會上到85先開始有invitation？

諗緊今年10月做夠兩年之後即刻遞489，但係如無意外已經close左，個EOI可唔可以照樣交左先，定等佢再開先交？

唔該巴打

依家NSW都無偏遠地區收489喎。

NT收offshore會計又要job offer。

你不如拼下IELTS 4個8/PTE？

係澳洲讀大學超過4年就可以豁免7 7 8 8，但係都要4個7黎加10分。

讀完 master of accounting 就係做 accountant 黎移民。

你有8年會計工作經驗既話加15分，加上年齡30分學歷15+5分英文20分工作經驗有85分就穩陣了。

油漆佬 top up 學歷有冇機會剩移到

80分 ，分分鐘幾年後要85分
讀啲移民分要求低啲既科算，有咩科介紹？如果唔想讀engine

Accounting Master 係唔係NT同TAS都穩拎PR?
駛唔駛都要80分 ?
THANKS

PTE7月考，CCL8月去Mel考

最大concern係下年有裸75分嘅時候已經要裸80分先有invitation

意思係讀完但未考正式accountant 但要同真正既accountant 排同一條隊加同一個分？

1) 除咗去澳洲讀外, 有無機會香港讀? 有無得 check 邊啲佢會認可?
3) 80分經會計路走, 可以去到 VIC/NSW/QLD 嗎?
感謝巴打指點

甘姐係我之前UQ Bachelor of science 3 年加 master 1.5年 加黎緊如果讀master of teaching 2年就可以豁免7788？ thanks

如果讀IT master, 我點先可以確認我要修啲咩courses 先附合skill assessment.

巴打想問多唔多人拎到superior English個20分，佢地係考IELTS，OET定PTE多

你所講嘅485 如果我攞咗喺度工作多幾年會唔會對攞居留權有幫助？

你嘅意思係咪唔推薦我去sydney/melbourne讀master? 仲諗住搵間好啲嘅u讀master

係澳洲相關工作經驗1年就+5分，同樣+5分但係香港工作經驗要3年，你話有無幫助？

University of Adelaide都係Go8大學，都唔差啦。咁你係想移民定想讀好大學？

PTE。

係澳洲既IT Master都符合ACS要求。

是的。

1 如果係為移民既話，唔建議。因為黎澳洲讀仲可以額外加最少5分（2年澳洲讀書），如果去偏遠地區讀仲可以加多5分。

2 80分會計走189就去邊度都得。

Accountant移民無分有牌無牌。

考到4個7基本都穩。走NT/Tas擔保唔使80分。

Nursing / Teaching / Social Worker / QS。

建議考慮下過黎讀個master。

都係“maan”車邊八大仲要讀cs感覺上au都麻麻地
咁我諗睇吓如果u grad後有人請先再諗讀master係唔係比較好thank you

以移民角度黎講，最理想應該係 UGrad -> 485 -> 工作+PR -> 做多幾年野 -> Master。

你會建議我去nt 讀IT master 定係 Tasmania 讀Teaching Master, 我大前提係想移民。thanks

請問pr係咩意思？

其實如果讀master同ugrade出嚟搵工差唔多待遇嘅話我又唔急讀個master嘅
但係如果遲啲讀master洗唔洗留喺南澳讀？
唔該

PR stands for Permanent Residency.

攞左PR你鐘意去邊度讀master都無所謂。

你應該問你自己適合同岩讀邊個。反正兩個移民黎講都差唔多。

巴打， 考到4個7先報master 係咪都得?
我見TAS 讀一年master 都可以拎PR
所以想考到7777再報master

同埋係咪account master + 7777 就有PR? 其他EOI分數唔洗理？

如果吾洗考7788， teacher 係澳洲係咪前景好啲？

呢邊cs u grad易唔易批working visa? 最驚無公司肯請 肯請u grad就幾時讀master都得

唔該你

仲有拎485做夠兩年轉pr有咩requirement?
唔該晒 sorry我好多問題

差唔多，兩邊唔同方向。都好。

“我見TAS 讀一年master 都可以拎PR ” How? 你教下我？

485畢業生簽證，你只要係最近6個月內畢業生同埋考到IELTS 6就得。

轉PR都係走番189/190，唔知189/190係咩麻煩自己爬下文唔好做伸手黨。

係Tas讀1一年只會比489擔保。

唔該你返到去爬吓文 唔該晒

如果skill assessment authority 改了……是否要重新做skill assessment?

想問下 "Strengthening the Integrity of Australian citizenship", 呢單野澳洲政府搞成點?
現在係咪要4年PR 先可以申請citizen?
我個case係, 我剛有489 invitation,咁我要拎到citizen 要唔要6-7年?

reference:

當然。咩情況？Be specific.

仲未落實，亦未知幾時落實。

occupation 係residential care officer

今天起由vetasees 改為 Acwa

巴打 我仲有1年係nsw grad 想留低
黎緊諗住去nt搵工(accounting/audit) grad 左就用grad visa草夠一年經驗夠65分
之後係咪可以係nt個邊直接搞pr?
係190定係489我唔係太清楚

我當初申請489時無加我女朋友個名，我地今年先開始同居，我可唔可以用"489 Subsequent Entrant" 加佢做副申請人，遲d同我同時來澳洲?

好擔心....要long d

讀咩科會等人用又易入?

Accounting最易入，其次IT。

Subsequent Entrant需要一係結左婚一係已經同居一年。唔係比你無同居過而過黎同居。

我記得你唔係residential care officer喎，關你咩事？

Anyway我上個post回錯，舊評估機構及assessment outcome依然有效，新政策apply to新申請。

按照你描述既情況，係NT工作1年後申請NT州擔保，佢地最後係比190定係489擔保係discretionary。即係要夾埋到時既情況（例如配額）等黎決定係比PR擔保你，定希望你攞住TR做/貢獻多2年先比PR你。

我咁講既原因係因為我見過類似情況結果NT唔比擔保190PR，只願意比489TR。

依家一個香港註冊護士移民澳洲機會仲大唔大？

考到OET 4個B或者IELTS 4個7，加上33歲以下並且有3年工作經驗就可以走維州190黎移民。

如果係俾左489就要做多兩年先可以apply pr?
我記得上網睇過NT係case by case咁俾489/190

係咪淨係工作半年就得?唔洗一年

配偶既skill assessment

請問4個8, 真係要8888? 7788, overall 8得嗎?

Overall 8就叫1個8要求，唔係4個8要求啦。

所以4個8就真係要8888。

另外, 有聽過: 會計需要考A類雅思，並不是移民局的要求。而是會計職業評估機構CPA在做會計職業評估時需要雅思A類4個7分。
咁我同太太兩位都係要考A類? Thanks

是的。

但係 ‘These students will generally only be considered for Subclass 489 visa nomination however, the NT Government will decide on applications for Subclass 190 nominations on a case-by-case basis. ’，imply既意思就係係NT工作越耐，就越有機會被 consider 190，otherwise就係minimum半年然後走489。

無錯。會計評估要求必須Academic，考唔掂可以考慮PTE。

she need to.apply again?

巴打
我今年fg職業治療師，諗住做多幾年嘢，分應該踩界60，有冇機? 定係要過去讀書? thanks!

489之後係咪有個叫887visa,呢個就係pr?
用左489兩年就apply呢個visa?

我岩岩研究左一陣，如果係EOI系統既話，應該要按番邀請當日既法例，所以換左新評估機構既話，應該要做新機構既評估黎符合番當日既法例。

海外Occupational Therapist要得到 local authority OTC 認可先，具體要求我都未研究過，你自己睇下先，就咁睇左一眼應該幾麻煩。

唔好意思巴打 爬左陣QA亦都做左個test 我個case洲擔保有70分
我本身係讀civil 有degree 預期移民時會考到牌 ielts我暫時寫係全7 想問下如果呢個case值唔值得讀個master

thanks

工作經驗有幾多年？係邊方面？年齡？

489同190係可以同時申請?

我今年26 做左4年野 工程界做main con

想問下有冇d乜野可以而家做定去做準備 同埋想問下個邊搵Civil既工難唔難 唔該哂巴打

搵工難唔難向來都睇個人實力喎

去考英文啦

法例上容許，但係實際操作一般係見你攞左489擔保同簽證就唔會再比190擔保你。

咩叫main con？BTW 牌對移民無幫助。

如果你係做structural相關既話，可以考慮走489去NSW偏遠地區2年轉PR。咁樣就無需一定要讀master。

Main con即係承建商 每日跑地盤少計數個種
我就係唔鍾意做structural我仲以為考左個牌係國際認可實有得加分 如果係咁可能真係要plan下讀個master 英文我都有信心操下卷可以4條7既

我其實預計自己最快都5至10年後先會移民 都大把時間做準備唔該哂巴打

哈，希望到時政策仲係 favourable。

我大學就黎grad
fresh grad 係咪儲兩三年錢再過去讀個master, 讀完留低搵工比較容易移到民?
我degree 讀translation既，如果黎呢邊讀呢，揀番translation related 好d定係讀teaching?
好彩搵到工既話係咪以僱主擔保形式申請移民?
thanks

fresh grad 係咪儲兩三年錢再過去讀個master, 讀完留低搵工比較容易移到民?
有心過黎讀書移民既話，越早黎越好。

我degree 讀translation既，如果黎呢邊讀呢，揀番translation related 好d定係讀teaching?
以移民為目標既話，肯定係Teaching > Translation。

好彩搵到工既話係咪以僱主擔保形式申請移民?
如果條件容許既話，肯定係技術移民行先，真係唔得啦先搵僱主擔保。就算搵到工都係一樣。

你好 想問下 做水喉有5年經驗，但乜牌都無，有唔關水喉degree 有無機會搞，有需要會搵到人係個邊擔保，係咪要去做職業評估就ok?

Plumber無相關學歷既話，需要最少6年相關工作經驗先可以通過職業評估。

另外英文要求最少4個6，但係for points test purpose最少要考到4個7黎加10分先會機會大D。

都就6年，如果搵到傭主擔保會唔會易d? 同埋職業評估係點做？上評估網申請就得？駛唔駛去考

其實好多人以為有僱主擔保會容易D。

我好肯定咁話比大家知，或者僱主擔保對於申請人黎講的確會容易D（唔使打分），但係個難度其實係shift左去僱主度（i.e. 要睇僱主既背景，規模，財務能力，需求等等），以上條件一D都唔容易達到。

再加上澳洲經濟唔係咁好，好多小生意3-4年左右就摺，萬一係申請人未轉PR之前個擔保僱主就收左皮，到時更加麻煩。

自己參考下先。

如果係SA 讀一個一年既grad dip..再加一個一年既MASTER

係咪可以加十分

1. 讀teaching 既話呢，揀early childhood edu, primary edu 定係secondary edu 易d移民?

2. 係咪偏遠地區讀master 既話再加5分?

3. 偏遠地區係指WA, SA 同NT? tasmania 係咪架?

4. 移民流程: master 畢業->2年臨時居留去搵工-> 搵到工之後申請技術移民

4.1 我有冇理解錯個流程?
4.2 搵工地點有冇限制架?會唔會話偏遠地區工作會加分?
4.3 份工要係當地做左幾耐先申請得技術移民?

唔可以，除非該Grad Dip本來就係下一年既Master既其中一部分。

1 Early Childhood = Secondary >>> Primary
2 是的。
3 是的，是的。加上部分Vic同NSW既地區，例如Geelong。
4.1 差不多。中間2年臨時居留仲可以：A考4個8；B考CCL；C搵個可以加分既配偶；
4.2 無。唔會。
4.3 無限，總之澳洲相關工作經驗1年加5分。湊夠可以邀請到你申請技術移民既分數線就得。

想問香港bachelor ot 畢業 想189過去要幾多分?
定話要再起澳洲讀多個master of ot 先可以189移民?

甘讀二個一年制ge master?

70。

最好，因為香港OT澳洲唔可以直接承認，有銀兩有時間有心移民建議過黎讀書加分之餘，移民都容易D。

可以。

師兄 你同我既背景好似

師兄 請問相關學歷係？ diploma?有個水喉牌會唔會好d呢？

😢😢😢😢😢😢

10年前畢業申請過，但冇經agent自己申請，程序上出左d錯誤reject左我，有冇得再申請

澳洲既相關學歷係 Certificate III in Plumbing & Certificate IV in Plumbing and Services。

會好D。

CCL 係Credentialed Community Language? pass 到就可以加分?

想問下如果好彩攞到永久居留權，之後可唔可以離開教書行業轉其他工種架?

點解1 年postgrad dip 加1 年master 吾得

因為移民法definition將獨立既certificate同grad diploma拎左出黎唔比計入australian study requirement。

原因？我唔知道。

是的。

可以。我當年靠會計畢業移民，依家都唔係做會計啦。

要睇番refusal reason，同埋你依家仲想申請咩簽證。

中介都係有d存在意義既。

thanks! 感激不盡

轉咗？上網仲見有agent咁寫

Australian Study Requirement

The main requirements in meeting the 2 year "Australian Study Requirement" are as follows:
Type of Qualification: You must complete a degree, diploma or trade qualification. Masters, graduate diplomas and PhDs are considered degrees and so may be counted towards the 2 year study requirement.

可以既話都係睇番官網，或者問個可靠D既代理睇內部手冊啦。

總之除非CIII/CIV/Grad Diploma係part of完成Diploma/Bachelor/Master既要求先可以計入ASR入面，如果單獨完成係唔可以算入既。

兩年制master 似乎最稳陣

想問下讀緊hotel 想去澳洲讀2年master 易唔易移民

啱啱係nsw讀完bachelor of architecture,而家啱啱開始2年master, 係唔係而家考定英文考完就去申請？
同埋想問65份夠唔夠 仲有想問佢architect好似係要考左牌先計？

可以係畢業前半年考，成績係3年有效期。

要70分。移民唔使考牌。

Depends 你 想/可以 讀邊方面 master？

70分？
190 min唔係65分咩？

189係70分。

190 by NSW係可以60+5。

小弟IT 狗黎, 2012 年IVE HD 畢業之後就出黎做野, 早幾年先至開始番去讀個part time degree, 咁當然中間做野就無停過啦
想請問下如果我2020年畢業之後搵ACS 做assessment, 佢計工作經驗係會由我HD果陣開始計 (8年?), 定係會由我拎左degree holder 果一下開始計?

如果係degree 既話, 咁我係唔係要渣住degree holder 做多兩年野佢先至當我有 0 年工作經驗

d人係咪通街路開槍殺人？

我之前做其中一間公司已執苙……經驗會否不獲承認

thxxx 有冇得check返reason? 申請返PR

維州畢業的social work學生可否申請南澳或其他州的州擔保？同埋洗唔洗工作經驗？

唔該晒巴打！

冇呀都係移民姐
但係有分加個啲科 我都冇讀過

最簡單就去NT/Tas讀個2年會計 master 啦。

符合其他州既 interstate 要求就可以，一般都需要申請人係申請前3-6個月已經定居甚至工作係該州先可以（除左NSW無要求）。

當時refused你應該有係個decision record寫明原因。

一係就申請調檔。

你真係有需要既話可以留TG詳聊。

Depends on documentation。

ACS評估會根據你既Diploma是否相關你既IT工作經驗，黎扣5-6年工作經驗，先可以通過評估。

巴打 我想問下 依家我公司幫我搞482簽 調我過Melbourne 而我個職業係medium/long term TSS on list
係咪3年後可以搞186？咁186攞PR要咩條件? 唔該巴打

有工作證明同合約……
不過驚移民局要vertify……間野已不存在

唔該巴打 咁即係最後我可能只係得番2-3年既工作經驗係認可..........

想問下小弟個背景比較雜。Diploma 係讀networking，出黎做野係做developer 果類，會唔會對相關工作經驗果到有影響？

我揾返份refusal decision. 我未用過TG 岩岩down左，要點留ga

有冇種族問題？

睇直播澳洲佬殺人殺到好似打機咁

有無方法留係香港都拎到澳洲pr?

當然有，搵個有身分既真愛。

個別事件就唔比意見了。痴線佬邊到都有，你估係香港就會少？

留低TG既username，應該係setting戈度。

過到澳洲見唔見到啲香港人行徑似蝗?

具體要睇你個工作內容既整體情況，可能會計唔入。

聯絡人可以合作就得。年中大把公司執笠。

是的，到時候考到雅思4個6。

肯定有，多過你想像。

唔該晒 巴打
方便嘅留個Tg到時Melbourne食飯

得左

咁就食蕉了我個diploma讀既野 同我果啲工作經驗都相差幾遠，反而係依家讀緊個part time degree 關連先大，但又要2020先畢業，再做多兩年野就2022了

其實移民局會吾會check..如果會要同前老細單聲

好多時都會。

你可以做個評估睇下先無壞。畢竟可能可以加5分。

will1878

巴打問多樣
假設最壞打算如果acs assessment 炒左，我係工作經驗到1分都拎唔到。但係我係其他part 既分夾埋夠65分，係唔係都可以行190 / 489偏遠地區擔保？

萬分感謝

489 Visa 平均幾耐先批

職業評估係基本要求，過唔到評估就咩都唔使諗。

6-9個月。

無degree係咪唔駛諗

即係職業果欄起碼都要有一樣加分？最小都要佢認可我有三至五年經驗？

請問申請485係唔係要提供自己同屋企人10年入面既住址證明？
因為我frd個agent幫佢整485果陣要佢交呢啲資料
但好似唔見gov個網有講

485需要遞交80表，住址歷史係80表入面其中一部分。但係應該唔使交任何證明喎，填個表就得。

唔係。

職業評估同工作評估加分係兩回事。

評估只係for確定你是否符合提名職位要求，唔一定要加埋工作經驗分。

難好多咁囉。

明白晒巴打萬分感謝

WA讀緊planning degree有無機？

Urban Planning? WA唔擔保呢個職位。

試下轉唔轉到Landscape Architecture之類？

HK local u PhD 畢業可走咩途徑？
謝謝

想問如果想讀master移民，係咪要讀番同bachelor degree相關科目？邊個州讀master最易移到民？ielts要幾多先叫穩陣？

簡單d黎講係咪是但一個州，要minimum讀2年master，考埋ielts，跟住搵州擔保行489同190？
成個過程順順利利大概要幾耐？

事關自己degree果科唔知算唔算IT related，係19bba科，而家重要摺左所以唔知點好，同埋唔想讀番bba

me 19bba - master of accounting (in nt) -now working as an accountant

my bachelor wasn't related to accounting either.
submitted 190 application. bridging now

邊方面？有無試過申請過黎呢邊既PhD/post-doc？

想問如果想讀master移民，係咪要讀番同bachelor degree相關科目？
唔一定。

邊個州讀master最易移到民？
Tas/NT/WA。

ielts要幾多先叫穩陣？
4個7。

簡單d黎講係咪是但一個州，要minimum讀2年master，考埋ielts，跟住搵州擔保行489同190？
是的。

成個過程順順利利大概要幾耐？
順利既話，大概3年。

事關自己degree果科唔知算唔算IT related，係19bba科，而家重要摺左所以唔知點好，同埋唔想讀番bba
可以讀返MBIT之類既IT master都得。

only half a year but not even acct related.

巴打想請教下，
小弟喺香港讀RMIT工程科，工作經驗2年幾
想問去澳洲讀同本科有關既diploma(TAFE) 再去搵野做有冇得諗？

當然可以。

我都建議你攞個WHV過黎感受一下先，覺得OK再申請TAFE都未遲。

唔該巴打 想問多少少呢個方法用黎移民算唔算漫長？同埋我係咪要考ielts黎加分？

聽講d車經過見你chinese會”咇”你，係咪真？

最少4-6年，你覺得是否值得投資一個移民身份？

肯定要，坐底4個6，最好4個7，4個8更佳。

唔會，又唔係特別靚仔，咇你把鬼？

係香港讀緊engine degree 5月grad
想過澳洲讀master
諗緊讀mining/civil/mechanical/electrical好
Mining engineer係咪最容易移民同埋搵工嘅？

巴打想問而家讀tafe 移民可唔可以行，有冇讀咩course ,比較易攞到PR

Carpentry / Motor Mechanic.

移民黎講，Civil = Electrical > Electronics > Mining.

搵工方面唔清楚。

唔該晒想知Cookery係咪難左好多？
同埋由讀到攞到PR大約要幾多年到

Cookery難，因為依家只有大廚（Chef）可以攞PR，普通廚師（Cook）唔可以了。

走上面兩個職位既技術移民既話，大概4年左右啦（包括讀書，工作經驗最少1年，林林總總等待時間）。對比之下，如果係Cookery既話，最少7年（從Cook升到Chef最少要2-3年額外工作經驗）。

請問巴打 如果小弟係香港做開水喉 去讀tafe plumbing 會唔會易d移到
定係夠60 分唔讀都得 直接apply

如果讀你建議個兩科有冇話去邊到讀好，我睇你之前d post 又有南澳 又TAS

想知讀graduate entry nursing 讀完後移民機會大唔大？護理行業多唔多請非本地人？

海外護士都已經幾吃香了，何況local Nursing畢業生。

可以參考下呢個FB page既護士姐姐既經歷：

SA TAFE多課程選擇，TAFE係偏向讀Master攞州擔保多D。

建議過黎讀書，分數會容易湊D之餘，評估等等各樣程序會方便好多。

另外基本分係65，獨立技術移民更加要70分先有機會邀請得上。

即係唔係讀master就攞唔到州擔保？唔好意思唔係好明
我係如果讀Carpentry/Motor Mechanic 呢d係咪兩年diploma？有冇話去邊個地方讀好d

因為TasTAFE提供既課程選擇比較少同埋太general，無motor mechanic同carpentry課程提供，所以Tas係建議戈D讀完bachelor過黎讀master攞擔保。

原來你上面講緊tasTAFE,怪唔得無啦啦變左master
如果係tafeSA讀以上個兩科係咪Cert加dip咁讀，係咪揀Apprenticeship and Traineeship 個d course ?
唔好意思，呢兩日先知道呢樣野，好多問題都唔明

同埋點解我上tafe SA個網睇，點解d course 係part time 成48個月先讀完

乜人都咇
開車慢啲都咇

電牌。識英文。有冇機？

識英文係咪有雅思4個7水平先

你係咪睇緊local students既page。

應該係睇番international course戈幾個。

唔該晒
我睇左TafeSA International d course，冇係carpentry, 得d Cert 4同 dip in Building and Construction
睇埋WA 同QLD tafe Carpentry 得Cert 3但要兩年，係咪要diploma先可以留係到做野同伸請Pr?因為我見Carpentry d course 全部都係得Cert 3
仲有就係睇左TadeSA Light Vehicle Cert 3+ Automotive Cert4 + diploma total Duration 先96個星期，好似唔夠兩年，係咪唔合資伸請？

Ys.

年齡？學歷？工作經驗？

太耐無申請過SA既course了，應該係cut左carpentry CIII。

Carpentry課程係VIC/NSW/WA/QLD都有提供。讀完2年CIII就可以申請畢業生簽證同完成職業評估了，一般都會建議讀多個Diploma黎prolong個visa黎草工作經驗。

96個禮拜就算2年了。移民局最低要求係92周。

唔該晒即係讀完Carpentry CIII就可以用畢業生簽證做野，再夠經驗又可以伸請189？上網睇又話有d州擔保有分加，係咪要揀呢d地方好d?

489 轉 887 的工作要求……

係咪要連續12個月……

可唔可以幾份工加埋湊夠35 個鐘

點睇澳洲樓市走勢？

樓主 今年香港engine degree grad (Washington accord)
想過澳洲讀engine master移民
可以用咩方法移民

邊方面engineering？打算去邊度讀？

讀完走獨立技術移民（湊70-75分）就可以攞PR。

跌跌跌。

唔一定連續，累積就得。

可以，但係唔建議因為好容易出問題。

再夠經驗又可以伸請189？
應該係草夠1年工作經驗加5分，然後睇到時打分情況申請PR，例如依家獨立技術移民最少70分，或者走州政府擔保移民最少60+5分。

長遠黎講 ，有冇投資價值？

Mechanical/electrical
本身想讀unsw
但係讀完好難湊夠70分

見wa有graduate scheme讀完master搵到工就有pr
去西澳讀係咪大機會啲

巴打 我想問如果走會計移民 畢業後個工簽2年入面遞左80分申請 工簽完都仲未收到邀請 係咪無計？ 有咩方法 可以繼續續簽證

即係最少都要65分先申請到PR？如果行TAFE條路

點解好易出問題

其實而家係咪都係行489，偏遠地區，IELTS 6分（偏遠地區好似5.5/5都得），職業評估，僱主擔保，4年。

多謝解答

呢個方法我用唔到，有無其他方法？

你覺得我個回覆？

我覺得你仲要同樣問題追問多一次先同。

一係你就認真D講下你既教育工作背景情況同英文水平。

（偏遠地區好似5.5/5都得）
489無D咁既事，坐底要4個6。

僱主擔保
申請489唔需要僱主既擔保。只需要係攞到489後搵到野做就OK。

因為要準備文件最少double，同埋要guarantee證明文件可以列出你既工作時數（例如payslip）。

以我所知要老闆比文件證明你既工作時數唔係咁容易。

所有技術移民都係最少65分。無論你讀TAFE定係PhD。

一係搞個學生簽證留低，一係睇下配偶咩情況可否陪讀/畢業生簽證副申，一係旅遊簽（最多3個月）。

無措，去WA讀完畢業可以走WA Graduate occupation list攞州擔保。

咁樣亦都符合依家澳洲政府既大方向政策 - 鼓勵留學生唔好去Sydney/Melbourne，提供州擔保優惠比願意去偏遠地區讀書既學生。

澳洲樓市長遠實有投資價值，講緊最少5-10年。

唔好有好似香港大陸班習慣炒樓既人既mindset，拜託。

情況有點尷尬 我條女讀完spring semester 先畢業 大概11月頭先考完試 但我工簽11月2到期 有無辦法

有無可能番左香港再用副申番過黎

你年中左右加入去你女友個student visa先。

前提係你地兩個同居1年或者已經結婚。

唔好意思

我粒係比我問既問題

已經同居左年半了 有開joint account ，佢visa8月到期 但因為fail左課所以會續簽多4個月大概 ，咁我照加？ 點加 ？ 就黎走個陣要點做

唔該巴打

想請問tastafe nursing難唔難入
我本身學歷完全冇關，見都多人想讀
宜家準備緊考ielts,車牌，寫statement, 去一轉tas
我仲有咩可以做等讀完書順利啲拎190

咁樣係咪計分多10分 用489visa申請pr？

巴打佢問得咁膠你都仲肯答佢

禮貌性都要覆一下既

是的。

或者直接申請190PR，西澳擔保加5分。

可以入，但係既然都讀EN點解唔上RN？

Anyway, SA可以擔保EN走489，都係一個選擇。

申請500 Subsequent Entrant，或者佢續簽時帶埋你一齊申請。

NSW就難D。

你有兩年相關工作經驗既話可以試下走VIC 190。

無知一問 咩叫裸分？ 我成日聽人講護士好高分 剩係計職業記叫裸分？

裸分既意思係你呢一刻既情況背景已經fix既分數，一般係年齡+學歷+工作經驗+已經考左出黎既英文程度。裸分唔包括要過黎澳洲讀書先可以加既分，同埋州政府擔保分。

唔該巴打，諗住去SA但佢又冇Carpentry或揀其他地方

垃圾巴，而家公報左技術移要係偏遠地區住三年先，究竟出左實質資料同條件未？

去西澳係咪穩陣啲 呢個政策會唔會兩年讀完變左留唔到

澳洲拎work permit洗唔洗下下都要搵個雇主簽先出比你？

Not necessarily，有D情況下申請某種簽證都會有full work right而唔需要僱主擔保，例如跟住一個讀master既配偶申請既學生簽證就可以。

西澳岩岩新政策應該唔會短時間大改。

不過其實都驚唔黎。澳洲邊個移民政策係實唔會邊架？哦有既，真愛擔保移民。無真愛就要take risk架啦。

當然未啦，澳洲政府成日擺大個頭先，之後先慢慢一D一D細節擠出黎。

同之前僱主擔保改革一樣道理。

真係想去SA就選修車啦。

岩岩收到風有兩個新臨時簽證會係今年11月開始實施，專門針對偏遠地區，總共會有23000個名額分比呢兩個簽證，兩個都會係5年有效期，係偏遠地區工作3年轉PR。

一個係偏遠地區僱主擔保簽證（即係同等於依家既187簽證），將會有700個左右職業選擇。

另一個係偏遠地區州政府擔保簽證（即係同等於依家既489簽證），將會有500個左右職業選擇。

最重要係會將偏遠地區既definition簡化，除左Melbourne，Sydney，Brisbane，Gold Coast同Perth既metro area之外其他都可以算regional。

具體申請要求會係之後慢慢公佈。

Assessment Summary

Skilled Independent Subclass 189
Your occupation is available for this subclass. You have a score of 60 which is under the pass mark of 65 points.

Skilled Nominated Subclass 190
Your occupation is available for this subclass. You have a score of 65 which meets the pass mark of 65 points.

Skilled Regional Provisional (Family Sponsored) Subclass 489
Your occupation is available for this subclass. However, you do not meet an essential requirement for the visa

Skilled Regional Provisional (State Nominated) Subclass 489
Your occupation is available for this subclass. You have a score of 70 which meets the pass mark of 65 points.

請問如果想提升機會係咪唯有考好 d IELTS ?

State Nomination 係點攞 ?

What's the occupation?

RN & Occupational therapist

可唔可以講下
澳洲 同 紐西蘭 邊個好啲？
諗緊移民呢兩個

而家22歲 就快degree grad
去西澳讀master 假設考到4個8嘅話
兩年後申請190visa 計分係咪咁
24歲：25
ilets 4條8：20
澳洲master：15+5
西澳擔保：5

如果你順利24歲grad，點解唔做多年野等到你25歲，拎夠30分，再有一年work exp拎多5分
25歲:30
IELTS:20
澳洲master:15
澳洲內讀任何澳洲認可既program:5
政府擔保:5
Work exp:5
去偏遠地區讀master:5
Total 85分

我係擔心冇pr搵唔到野做姐 不過都可行
btw讀uwa都計偏遠地方？

Food tech Queensland 有咩要求？

以我所知WA政府擔保既條件係，你讀完master 要有至少12個月既full time contract ，加IELTS 4條7，先會擔保你。
係咪偏遠地區，樓主上面既comment 有講官方既偏遠地區definition係咩

想問 一年work exp 加5分，係要係澳洲一年work exp?

同埋偏遠地區做三年有PR, 你做既工 係咪要同個degree有關， （偏遠地區ielts唔洗超高分，咁洗唔洗通過職業評估？） thx

上個月apply左820 聽人講要得起碼年半以上先有回音 想問樓主經驗黎睇 而家申請820一般要等幾耐先有結果？

一定澳洲
澳洲pr 可以去埋紐西蘭，相反紐西蘭去澳洲就要申請

巴打想問下你當時過去讀acct駛左幾多錢？有冇得申請資助？

好開心
我個489 visa批咗
同時又好緊張
要掉底香港所有嘢去一個未知嘅地方
仲要咩福利都冇

而家個心天人交戰咁

投資移民係咪2.5m AUD ? 然後可以全家移民？
要投資落去d咩同埋要壓住筆錢幾耐？
無係果邊讀書我諗除左呢樣都無咩方法可以移民去
岩岩去完西澳柏斯旅行好想移民過去

投資移民無2.5mAUD喎。有以下5種，1開頭係4年臨時居留，8開頭係永久居留身份。可以全家移民。

188A (55歲以下, 于申請前持有30%股份連續管理一間公司至少2財年, 基本要求營業額50萬澳幣(前4財年其中任何2財年), 不少於80萬澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分)
188B (55歲以下, 最少3年投資理財不少於1.5m澳幣經驗, 不少於2.25m澳幣資產, 同有一個 points test 要草夠65分, 承諾投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債卷年)
188C (承諾投5m澳幣到指定投資組合4年, 5m資產必須合法得來)
188P (承諾投15m澳幣到指定投資組合1年, 15m資產必須合法得來, 必須為成功商業人士)
188E (說服風投基金願意俾你200k運作你既商業計劃，並且得到州政府支持)

888A (以188A身份做滿2年生意, 有60萬澳幣資產, 最少30萬澳幣年營業額)
888B (投1.5m澳幣(投資盈利)到州政府債巻滿4年, 其中4年係澳洲住滿2年)
888C (投5m澳幣到指定投資組合滿4年, 其中4年係澳洲住滿160日或配偶其中4年係澳洲住滿2年)
888P (投15m澳幣到指定投資組合滿1年)
888E (商業計劃成功運作至少2年)

你既想法唔應該咁負面。

你應該係以一個可以重新開始新生活係態度去擁抱同迎接黎緊既新挑戰。

大把人連489都無機會，你唔要可以比佢地啊。

我10年前就過黎讀書，Melbourne既RMIT畢業。戈陣好似2萬左右1年。

當然無資助，以前無咁多呢D花臣。

好真實既情況，NZ一直都係Aus既younger brother。

差唔多要14-18個月。

想問 一年work exp 加5分，係要係澳洲一年work exp?
無錯，係澳洲境內工作1年經驗加5分。

同埋偏遠地區做三年有PR, 你做既工 係咪要同個degree有關， （偏遠地區ielts唔洗超高分，咁洗唔洗通過職業評估？） thx
以依家既情況推算既話，應該唔需要有關。但係依然自身要最少50-55分同埋要通過職業評估。

234212: Food Technologist？

呢個職位無QLD州政府擔保，只能走獨立技術移民，自己努力D湊70分啦。

簡單D黎講，NZ無既澳洲有，NZ有既澳洲都有。

所以結論，澳洲好D，完。

我應該係另一個post答過你。

RN有維州州政府擔保，具體要求係英文（IELTS 4個7/OET 4個B），2年工作經驗，澳洲註冊同通過職業評估。申請就得啦。

28歲有30分，我估你應該係bachelor of nursing有15分，考到4個7加10分，你有RN3年工作經驗加5分，再加上維州既州政府擔保5分，就夠65分申請190移民。

唔使搵到工都可以移民。

888B係指擺一百五十萬AUD係州政府四年，其中兩年住係澳洲就可以拎PR?
唔該晒巴打

前提係要攞到188B，取決於你既投資資產架構是否符合要求。

Molamola
係香港打死一世工都未必有5.5m AUD
巴打你做投資移民顧問搵得多唔多

有冇人試過489 ..但揾吾到工……轉吾到887

要搵實搵到，睇你肯唔肯做。489唔限你一定喺嗰個地方，呢到無咪去第個地方

佢係做移民顧問，唔係投資顧問喎

夠後生不如去讀master好過

明白 謝巴打

事先聲明: 拎左外國護照唔係大哂,去到一樣要搵工,一樣要返工,一樣要搵食,只係個環境好D公平D咁解,唔會無故發達

我想問ICT BA 190有冇邊度係唔需要job offer同埋分數要有幾多嫁？

依家計只有60分(如果英文有7)，189係唔夠分

年紀25-32
大學學歷
3年工作經驗

我係悉尼讀緊master of teaching，仲有一年畢業，畢業係咪去偏遠地區工作兩年就可以申請洲擔保？或者技術移民？偏遠地區嘅invitation係咪少啲？我partner 個職業 唔係MLTSSL入面，但係係CSOL，有無分加？

首先第一個要搞清楚既你係邊方面既Teaching？

Assuming你唔係Primary，你只要湊夠70分就可以申請技術移民。你唔一定要走去偏遠地區工作。係大城市做1年都可以加5分。Teaching要考雅思7 7 8 8，所以英文最少加10分（4個7）甚至20分（4個8）。

另外如果你準備申請NSW州擔保既技術移民簽證既話，你partner就算係STSOL上既職業都可以幫你加5分（依家唔叫CSOL了）。前提係佢要通過佢既職業評估同埋雅思4個6水平。

首先如果你既學歷唔係澳洲完成既話，工作經驗要扣2年，即係無得加經驗分。

261111既話，Victoria同NSW都可以無job offer就可以擔保。但係NSW既要求係個人最少要有65-70分，而Victoria要最少5年相關工作經驗同IELTS全7水平。

本來投資移民就唔係for打工仔既。

想同女朋友過去讀書留低搵野做，但唔知儲幾多先過去好，而家返緊政府，但之前去澳洲旅行真係好鍾意佢既天氣同生活節奏

澳洲真係好正，去過一次會心思思想移民

我絕對明
呢3年申請緊嘅時間兩公婆都儲咗70萬
希望初期夠燒啦

利申唔係晒命，真係呢繼年慳出嚟嘅，希望過到去可以快手搵份穩定嘅工，買樓落地生根

我都係

除左讀書 技術移民仲有咩方法移民澳洲
佢好似有個退休移民計劃？

Visa 405? 好似上年中已經吾再接受新的申請

真愛擔保移民。

巴打 我想問 係我女友續簽學生簽同申工簽個陣應該點樣加我落去？ 洗唔洗提供任何證明到同居左一年既證明？

另外 其實timeline係咁 我畢業後工簽今年11月2到期

女友學生簽8月到期 但要續簽多一個學期 大概變到12月 應該 然後佢申工簽 但問題係佢最快都要11月頭先考曬試
我簽證已經過左要番香港

可以點搞？ 唔該巴打

你女友8月續簽既時候加入埋你作為佢既家庭成員一齊遞交申請一齊攞簽證。

然後一樣一齊申請一齊攞485簽證。

geelong 同 Newcastle 都係rural?

維州既州擔保，你自己有60-65分就可以申請。具體要求就係IELTS 4個7/OET 4個B，同埋最少3年相關工作經驗。

維洲算係易既state?

洗唔洗提供咩證據之類？ 定就咁加就得？

多謝你巴打
可能因為最近睇得多討論區，好多人話去到搵唔到嘢做咁，個人淆淆哋

係呢，兩公婆過去，你會 suggest帶幾多錢過去呀一開始？

489係咪一定要搵到野做，先可以申請PR？

which state will u go?

維州（Melbourne）係比RN最優惠既州。

當然要提供你地最少同居1年級既證明。

建議就帶6個月既支出啦，其實有數得計。

租金200/禮拜 = 5200
吃喝行1500/月 = 9000
買架n手車 = 10000（包牌費保險）
Round up大概 25000-30000 澳幣啦。

是的。必須 full-time 工作一年。

audiology 前景如何……flinders 有提供

想問考雅思有冇咩特別要求

例如考試地點要澳洲，考academic定general？

我同學話motor mechanic係你張學徒證書，係咪架？

意思係？
我見其他州都有sponsor nurse.係會難啲？

are u native?

想請教一下
我2011年喺nsw嘅high school考hsc高中畢業
之後返咗香港讀社工嘅bachelor
畢咗業後做社工 依家做咗一年半度
如果想移民去澳洲 有冇咩suggested pathway?
因都好多親人喺澳洲citizen
有住Sydney, Dubbo (偏遠地區？), Gold Coast
會唔會有親人sponsor都有方便？
另外同男友未結婚 如想一齊過去有方法嗎？
Thanks!

親屬擔保依家講緊每個月得10個名額，所以建議唔好考慮了。

香港社工好似唔可以直接比澳洲當局承認黎走技術移民。所以我會建議你考慮過黎讀個master of social worker。

如果你有同男友同居一年既證明材料既話都可以一齊申請過黎。

其他州既要求都好高架，例如Tasmania/SA你一定要有job offer先比擔保。NSW就不穩定性太大。你要考慮去Canberra/NT都OK既。

澳洲畢業既話，係要睇你有無相關學歷，而唔係學徒。

唔明白你想問咩。

對地點無要求。

A類定G類就睇番你係咩職位。例如會計既話一定要考Academic。IT就接受Academic or General。

你除左做澳洲仲有無做其他國家

Only Australia.

咁既，學徒證書係vtc同一間企業合簽既證書
以前既學徒證書仲係同勞工署合簽

要完成學徒證書就要讀完相關diploma or hd
再另外有3-4年既企業承認既工作訓練，先可以完成成個學徒訓練

張證書證明左認可既工作經驗同學歷
所以香港d公司都幾重視呢份野

我就想知對澳洲移民有冇d咩加分位
因為我都係整車，幾想知道下

學歷加10分。需要最少3年相關全職工作經驗黎通過職業評估。

Thank you

請問點樣拎到洲政府擔保？

SA我見佢個list2月update嗰個nurse好多都話要special condition，但就冇講要有job offer？

尋日覆太快無proofread

SA既special condition係無包括job offer，但係要 high point / 有family member / 已經係南澳工作12個月 / 當地畢業生。

遞交申請。唔同州針對唔同職業有唔同要求。

總之唔會就咁送比你。

有無話通常幾耐會再 update 一次？

巴打，咁偏遠地區 做既野可以唔同degree個科有關
姐係可以讀science,但做bakery（list上面既職業)?

做梗3年 + 有 50-55分 + ielts 大約7分+ 通過職業評估就得？
同埋想問 偏遠地區 你有無咩心水地方係易d搵工 治安唔錯 方便小小 唔該曬

冇錢冇技術唔識英文可以點移民

搵真愛，攞旅遊簽/WHV過黎溝鬼妹。

天無絕人之路，你冇錢冇技術冇英文既話一定好靚仔。

可以。

唔該調番轉，應該係睇番到時有邊個偏遠地區可以比擔保比你（因為我估到時情況可能同依家差唔多，即係每個偏遠地區會有自己一套職業短缺清單，唔係所有偏遠地區都擔保所有人）。

所以要睇番你既背景同提名職位符合邊幾個地區，然後再揀。

都唔係regular，點會知下次幾時update。

個短缺清單係咪公開架 ? 邊度可以睇到 ?

請教

30歲銀行非專業文職

Motor Mechanics 係西澳讀好嗎？讀邊間好？條路係唔係：2年TAFE Motor Mechanics=>搵到工＋洲擔保？

西澳讀Accounting Master拎PR易？要搵到工先可以？條路係唔係：2年Accounting Master=>搵到工＋洲擔保？

感謝回答，救幾代人

係eligibility個tap上面就有提到會提名邊D職位。

nominated an occupation on the relevant list of eligible skilled occupations

個所謂 relevant list of eligible skilled occupations 就係依家既STSOL。

Motor Mechanic 同 Accounting 都係去南澳讀好D。西澳唔擔保motor mechanic，兼且Perth唔當係偏遠地區加唔到多5分。

你google每個州既 489 occupation list 都會出到。

例如NSW既：

多謝你

我暫時最擔心係去到搵唔返我個行

同 d 朋友打聽過 當地人最 Asian 似乎始終有 d 差別待遇

同埋行頭又唔算闊但近年競爭愈嚟愈激烈

如果轉行收入應該會俾依家差一截

講真依家喺香港生活唔算差

諗移民最主要喺想喺一個好 d 嘅地方生下一代

唉 好難取捨

1 第一代移民係要犧牲最大架啦，都係為左下一代著想。

2 ‘同 d 朋友打聽過 當地人最 Asian 似乎始終有 d 差別待遇’，我覺得呢個只係個myth。我有Asian朋友係大公司做高管啦，就連我太太都係中型local accounting firm做supervisor。

3 話唔定轉行會有更好既發展，我唔知你咩背景，我只係知道你既想法比較保守同守舊。

4 ‘講真依家喺香港生活唔算差’ 希望你之後10年生活越黎越好，咁就唔使考慮移民，留係香港就最好啦係咪？

其實 醫護行業嚟講，visa 189 or 190 會比分數嗎？
高分會 invite 先？
定係符合條件夠分就順返 application 次序？

1. 2. 希望好似你講咁

3. 分享多少少 當傾偈咁傾

本身我同老婆嘅屋企人都係剛剛顧得掂自己嗰隻

佢地 Support 我地就唔洗點諗 基本上移得民就要破釜沈舟 未計有咩東瓜豆腐

我地兩個依家搵到嘅錢比上不足比下托賴都叫有餘

係勝在都叫穩定

而份工係 u grad 做開始做到依家 工作經驗嚟講係得呢一行

另外我地啱啱供咗兩年樓 假如真係要走我地套唔套現又係忐忑

唔賣又要繼續供

賣咗一嚟就無退路 二嚟我阿媽細佬遲早都要諗住屋問題

加上我地澳洲無人脈

所以你話我保守我認同嘅 我唔係好多野可以輸

4. 你講得好啱 除咗收入同穩定

呢份工帶俾我地嘅就只有愈嚟愈惡劣嘅工作環境

而生活質素亦都係愈嚟愈差

依家既情況都係高分越好，尤其係189。

如果係190既話，就裸分夠60分就馬上申請州擔保先，話唔定好彩。（當然都係depending on different requirements of State Government.）

其實做左移民就快10年，遇到既客戶10個有8個都係為勢所逼而決定移民。

我見過最糾結既客就係有太多選擇同考量既客。移民係一個影響下半世既決定，保守D都係應該既。但係就咁睇你既description，要移民就有D野要犧牲架啦。

嗯 多謝你嘅回覆

我會考慮多兩年 因為我今年開始仲要讀個 master

Good luck.

巴打，想問下如果我用現職去做skill assessment negative左 ,或者positive左但唔夠分(因為南澳489 high point要80,過到skill assessment都未必夠分，要英文+20先夠)
之後我轉去讀master會唔會有record令到個gte過唔到申請唔到student visa?

謝謝 咁想問多少少
如果in case真係想試試經澳洲社工association去核實個學歷
係咩都一定要有少已3年工作經歷比佢assess㗎？
因我見好似有啲工作需要relative work experience，有啲就唔需要
Thanks!

係咪都一定要有至少3年工作經驗比佢assess㗎？

Sorry狂打錯字

問個問題而已，唔使咁緊張

AASW係你口中既澳洲社工association。Criteria好詳細咁set out係度：

大概意思就是，如果你學歷無500小時field education既話，就必須要有1年全職相關工作經驗先可以通過職業評估。

職業評估結果 同 申請學生簽證既GTE要求一D關係都無。

巴打, 有冇870既申請詳情?

未出啊。

估計都依家5年旅遊探親簽證600差唔多，差別只有 1唔需要必須遞交排隊父母移民；同 2申請費貴好多。都係要體檢同買保險。

你無人申請eng grade visa?
難唔難搵工？

移去大湾区

我講得唔好，我意思係移民局會唔會有紀錄知我申請過skill assessment唔批轉申請學生簽證，所以reject我？

我唔做Engineering，唔知難唔難搵工。

唔會有記錄（不過移民局有權調）。但係regardless亦都唔會構成拒簽理由。

師兄有冇WSAPP之類 可唔可以加你問下？

TG啦，安全好多。

will1878 is my username.

感謝巴打。

見到西澳讀2年master + 有12個月相關職業contract = 可以申請PR。如果係Accounting，呢條路需要計EOI? 需要幾多分？

另外，222112 金融经纪人Finance Broker，做m Referral果類中介公司sales算唔算？EOI要求幾多分？

Thanks

如果你一定要去西澳讀accounting，就要走EOI，最少要自己有55分（個人認為呢個基準以後會提高，因為遲下越黎越多WA既Accounting Graduate既話實會升），然後申請WA擔保加5-10分。

222112 一定要有相關diploma同相關工作最少1年先可以過到評估。呢個職位依家好似只有申請人係西澳既master畢業生先可以比擔保，一樣最少要自己有55分，然後申請WA擔保加5-10分。

想問下QLD4300 算唔算偏遠地區？

Nope.

巴打 可以add你TG 問攞你間中介嘅地址？
想去你到傾下visa D野
利申 就grad

有公司做開生意, 應該行邊個visa?
或者投資移民?

可以。TG係樓上。

#543.

投資移民。188/132。

您好！本人39歲 (2020年1月40歲了) 職業IT(262112:ICT Security Specialist), 剛剛passed pte 79 所以189 -75分, 190-80分

2年前overclaim咗分 (60分) - NSW 190 rejected
1年前 VIC 190 (70分) rejected - vic gov 說揀了其他人
(=> VIC reject果次原因係：
While you demonstrated the ability to meet the minimum eligibility requirements for Victorian state nomination, other applicants were able to more adequately demonstrate their suitability for employment in Victoria.)

1)請問以這個分數只做189, 機會大嗎?
2)擔心收到190, 等幾個月後又被reject, 浪費了時間
3)被人reject了2次會唔會係各州190審批的考慮因素

謝謝！！

190 有80分去SA啦， 9成即收

1) 262112要最少75分。所以你下個Round係有機。
2/3) 照咁睇你英文+20分，NSW/VIC都OK。不過你話2年前overclaim左分，要仔細研究下refusal寫出既理由會否影響下次簽證同州擔保申請。

我估你係人係香港？之前有無搵代理？

如果唔想我直接貼link，可以講多少少 or be specific，問題太廣唔知點答。

其實回覆之前，順手google一下再答會好D，唔係隨便覆一句但係其實比錯信息就唔係咁好啦係咪？

262112 ICT Security Specialist
Proficient English (or Proficient Plus overall); Offshore applicants Provisional 489 visa only; Not available for high points nomination 6/7/18; Not available for chain migration nomination 6/7/18; 70 points required; See additional instructions

要有個Sponsor，最少IELTS 5分。

But then 我唔清楚你個frd既情況符合邊個 stream，要同sponsor溝通佢個occupation是否有specific training in place:

謝謝樓主回覆！
係啊我係香港人，17年中自己搞190_NSW不過係另一條隊262113，當時自己OVERCLAIM咗分所以被NSW_rejected,跟住就17年8月到搵咗間agent,再遞而家呢條隊262112，17年10月有190_VIC邀請但過咗兩個月出黎結果就係negative話個原因係有比我更好的candidates之類(如上所述)。老實講我而家果間agent搞得好麻麻，兩年嚟跟我個CASE的consultants係咁換人，有時換咗都唔知(突然無做)，每次都係我主動問佢野先被動答我野，d consultants問咩都話唔清楚要問返老細咁....真係俾佢搞到一鑊粥，而家都擔心緊跟住順唔順利

乜出左 invie 都會收返架咩

NSW既程序係先lodge EOI，然後州政府會按情況發邀請黎申請州政府擔保，等州政府擔保批准先可以正式要求申請人遞交190簽證申請。

我估呢位師兄就係係申請州政府擔保戈陣比refused。

你可以加我上面既TG傾下要唔要轉過黎比我跟落去。

你可以放心因為我無請人所以所有case都係親自跟。

樓主想問多少少

如果我去澳洲讀第二個 master 老婆可唔可以跟埋嚟 ?

讀 master 大概要幾多錢到 ?

可以。

Depends on 邊間U 同讀邊科。一年3-5萬澳幣都有。

諗移民真係諗到頭都暈 救命

直接州擔保技術又驚無人脈無人請

偏遠城市老婆又有保留

生小朋友等佢大供佢出國又好多 uncertainty

去二線城市讀住 master 搵工又要錢錢錢

條條路都 50/ 50 咁

你估移民好似搬屋搬過隔離街咁簡單？

巴打，急問，請問如果返香港搞良民證係咪唔一定要信

我好急要，係澳洲警署整定返去整好

幫巴打推推

巴打收到invite?

未request我整
但想預備定點做
想7月搞掂

如果未收到移民局既request做香港無犯罪記錄既話，係無其他方法可以提早做。

係香港警務處要求必須要有外國相關機構既request letter佢地先會提供份police clearance。佢地會直接寄過去澳洲移民局你唔需要involve。

無得急，慢慢等吧啦。

我都等緊, 成個月都未有CO

代問
Uni of WA Bcom A&F
Uni of Adelaide Master of Applied Finance 今年畢業
IELTS7.5

移民的話建議搵咩工？

Finance好難留？
Perth好唔好住

提名職位走 Management Accountant 221112，然後行WA Graduate Stream，無記錯WA Graduate Stream無話畢業左幾耐既要求。

SA Accountant or Finance都比較麻煩。

想問下WA讀master of account大機會可留低搵到野做嗎？

你有料，英文好，實可以。

樓主你好

想請問一下而家人在Syd, Accounting graduate, 打算博85分, 申請189
大概情況係:
25歲以上: 30分
澳洲學歷: 20
NATTI: 5分
PY: 5分
1 year Australian work experience: 5 分
IELTS 8 /PTE 79: 20分

有兩個問題想請問一下:
1. 而家係正當公司做緊tax accountant 既野, 負責都係一般tax accountant 既野, 想問一下咁樣攞唔攞到5分Australian work experience 既 5分, 有d 咩要注意?
2. 我個graduate visa 大概 下年4月尾過期, 如果我到時唔掂, 得75-80分, 下年3月左右先轉去申請489 or 190 (any region) 會唔會太遲?

1 可以，評估記得做番Taxation Accountant （ANZSCO 221113）就得。

2 3月先做兩手準備太遲了，最遲12月就要做準備申請489/190州擔保啦。

想問下有僱主擔保係咪就唔洗理幾多分

Thank you! 想問多小小野
而家regional area 既489/190 有咩條件? 之前睇話一定要係regional area 做半年野先得? 如果係Sydney 一直做野到12月, 係唔係唔可以直接submit EOI申請regional area 既489/190?

做半年有關工作

Correct.

Sydney/NSW無得擔保489。

你依家幾分？一係你就快D上個EOI Sydney 190先，然後 hope for the best。

你指既應該係如果想申請NT州擔保，作為 interstate international graduate既要求吧。

咁就應該講清楚，係要搬過去NT住同工作半年先可以申請NT州擔保。

係啊

想問多問 假設我係aus 讀完Master of Social work
有顧保同無用既時間同要求有咩分別？

我係讀同做compitet science (Software Engineer ) , 而家搞緊ACS skill assessment, 想問下知唔知喺香港搵人certify 係唔係唔可以搵民政署幫手？ 香港醫生/會計師可唔可以幫手簽?

想問下如果我係澳洲會計畢業
諗住返香港做三四年野
雅思有全7
再加埋我阿爸嗰邊嘅所有親戚例如阿嫲我阿爸啲細佬妹都係澳洲人（親屬擔保好似有10分）
基本上我係唔係可以話係接近一定移到民？
如果都係滿足唔到要求嘅話仲有啲咩方法可以改進下？

仲有想問下如果用5,000,000買澳洲政府債券嘅移民方法係咪過幾年之後就可以攞返啲本金連埋息全數去返自己度？

澳洲學歷20分？
你博士畢業咩？

如果俾錢雇主擔保咪唔使煩？

呢個師兄，答野堅pro, 又回得快，100%支持

計過自己應該夠分，但係驚去到搵唔返而家人工，甚至無人請

銀行Compliance 有CPA

成日驚搵少左嘅真係幫你唔到
冇人一黎到會搵得多過以前

咁點解唔直接留？

因為我愛香港
同埋我係香港嘅生活質素高過澳洲
但係又覺得澳洲唔差
更何況之後香港嘅政治問題應該會越嚟越嚴重所以都有諗過移民

有錢仔唔洗入呢個post啦
如果你有錢可以一下拎幾千萬投資移民

雇主擔保既話，假設你係freshgrad無任何工作經驗既話，至少要畢業後5年先可以攞到PR。

走技術移民，而又計劃得當英文又最少4個7既話，1-2年內攞到PR應該問題不大。

都可以。

Bachelor 15分+澳洲讀書2年 5分 = 20分

有親戚只能夠話係有advantage，但係根據依家既情況其實幫助不大。親屬擔保一個月先10個名額，除非本身就夠高分如果唔係排到猴年馬月？

Refer番個points table，睇下自己邊到可以加分。

5m依家唔係買債卷，係投資係一個combined investment fund入面。攞到PR就可以攞返5m了。

出面好多非專業又估下估下既posts/groups啦，盡力保持番一個專業公正既地方比大家真正了解澳洲既移民啦。

你要擔心既應該係自己係咪真係夠料移民，而唔係自己搵唔搵到工。

你黎可以黎搵工仲有好大段距離，focus番實際D先。

我估應該夠掛
十年工作經驗
有CPA
三大Grad
IELTS 有8
有親戚係澳洲

同民政署講宣誓？ 佢個format 會唔會同ACS 要既format 唔同？

因為我見ACS 份Guideline 話一定要有“ The words Certified True Copy of the Original” ，咁係唔係搵醫生會容易啲搞？

我驚佢reject 我陣間又要再搞多次

考英文雅思
假結婚

仲有冇其他辦法 30萬以下

去nt讀tafe

Ielts有8唔等於全8
10年經驗可能會discount
唔好咁老定

Cpa無助移民架

WHV過黎真結婚。

我以為你指Statutory Declaration，SD既話係都可以。

如果單單certified document既話，就要跟番ACS個wording。

上面第一個方向仲有啲咩改善？

十年工作經驗 唔一定全部認。
有CPA Irrelevant。
三大Grad Irrelevant。
IELTS 有8 有8唔等於全8。唔係全8都無咩幫助。
有親戚係澳洲 有親戚仲要睇番住邊區，唔係實有幫助。

#605.

咁如果喺香港除左搵律師同agent 之外應該可以搵邊個？
(窮窮搵過律師果啲簽要一份份咁計好貴)

Try this.

Certifying a copy of a document 正本文件副本核證

我有睇過領事館，但係而家唔得啦
『我們不能提供有關簽證與移民的公證服務』

做開土木工程，有degree但無考牌，想問下多唔多公司肯做visa sponsorship?

僱主擔保無要求？咁澳洲開間公司請人咪可以移民？

但係我試過可以用呢個理由預約喎。你試下book appointment？

難，因為無local經驗。

當然有，第一要求就係擔保公司同申請人背景相關。

唔係隨便一間公司就可以擔保，仲有好多factors例如公司營業狀況，有無其他同等本地員工，是否有真實勞工需求等等。

點先可以由0開始有local經驗？

好呀我試下問下
BTW 我想問下你係幾耐之前試過？

你要搞清楚簽證要求同搵工要求。

以我所知澳洲公司都係只請有本地經驗既graduate。

Visa sponsorship則要求申請人有最少2年post graduate相關工作經驗。

綜合上黎既意思就係雇主擔保簽證唔係設計比海外畢業生。

如果真係申請唔到Graduate visa或者training visa既話，意思其實即係政策已經「西」走左佢，因為佢既背景學歷唔係澳洲最需要既移民。

建議上master改讀social work啦，真係有心移民既話。

其實我未真係預約過，因為係我既客人既話我就certify左啦。

我意思係我岩岩試過個link係可以make appointment，但係我無真係actually click make appointment。

但係至少有個可以移民既occupation，唔換既話連一絲機會都無。

HI BRO
今次幫人問, 多謝你時間同回覆先

Submit nomination or visa application?
Visa要好耐
我submitted兩個月都冇聲氣

我會係下年年尾讀完bachelor of nursing degree
我係係Vic regional area讀既 畢業21歲
PTE全部有79 敢我其實用vic state 既190大唔大機會移到民定係要點樣？

Youth Worker 可以比 NT/TAS/SA 擔保，你叫佢睇下自己首先可否通過職業評估，然後睇下呢三個州既州擔保條件。

無記錯都係要申請人先去擔保州做野/job offer先可以。

你應該坐底65分，攞190應該問題不大。

我想問維洲政府點樣揀190 candidates ？我驚D人坐底已經好高分 會好多競爭 同埋聽人講護士 都至少要有75分先可以移民 係咪真？

暫時維州都未係高分行先，都仲係先到先得。你講到明年年底就難講了。

你聽講既唔係190而係189-獨立技術移民，依家係必須75分或以上先可以收到邀請申請。

我有11年相關工作經驗

由我巴
想問下關於RN的問題

剛遞左AHPRA申請，想問下AHPRA 容唔容易批?
因為自己係本身有first degree 之後nursing school (high dip)，然後就直上master，唔知咁樣會否影響AHPRA registration?

唔知由我巴熟唔熟RN AHPRA註冊的事宜?

ok, I'll have a try first, thanks a lot!!

你可以試下遞 job application。

你個master係咪係澳洲讀既？係approved program就可以。

自己search下自己個master係咪係個list上面。

我係全香港讀的，nursing school係醫管局搞嘅，而master就係中大。
唔知係咪因為咁，兩個courses都cannot be found on the list…

由我爸有無經驗/聽過海外註冊的難度？

哦，個list無包括HK既學歷。

不過根據 nursing and midwifery board of Australia，香港既nursing qualification一般都可以認可（likely to meet the accreditation requirements ）。

想問下而家雪梨讀緊 social science 今年 grad 如果想行 489 係咪冇咩機會？如果想轉行為 PR 有咩推介？

Social Science 無個合資格既nominated occupation，咩移民都做唔到。

跟AASW讀個accredited既social worker課程啦。

做開construction, Civil engineering ,
apply FIFO mining 機會會唔會大啲

本身IT9 master，想去澳洲讀書轉行 + 移民，係咪只可以由bachelor 讀起？

唔知道行內情況。

可以過黎讀master，唔一定要bachelor讀起。

之前google唔見有網講依樣嘢，無分？

呢個係我係LIHKG開既第7個澳洲移民Q&A post，你可以起我底由最近往前爬文。

咁你可以考慮過黎偏遠地區讀個 master of biomedical engineering 黎移民。

例如：

Sorry 寫得唔清楚
我係指讀其他科既話, 係咪連bachelor 都未必得？

噤唯有等下啦, thx bro

依家有好多master都可以係無相關background之下都可以讀，例如accounting。

但係有D專科，例如physio，OT，nursing等，無相關bachelor就無得報master，而係從bachelor讀起了。

有PR 係當domestic student?

Yes.

樓主有無tg？想私底下問你

謝由我巴解答
但想問多句，我見AHPRA而家改緊IQNM既assessment model
巴打你知唔知其實改左既地方對註冊AUS RN牌會否變易或難?
因為我見佢話係新assessment model下，所有既IQNM都要參加一個orientation programme，但prg詳情又無講過。
同埋係新model下，會取消 bridging course，改由cognitive and behavioral assessment 去考核IQNM夠唔夠資格register。
我都有D擔心自己既application 會否受到影響...

BTW，請問由我巴有無幫D 本來係target NZ既人做AUS技術移民，然後用AUS PR 身份入NZ住2年變NZ PR?

To 由我巴
補番條LINK俾你睇下AHPRA既新assessment model

就咁睇應該就未開始實行既，所以應該唔會影響已經遞交既申請。

由巴打，你好

我今年32歲， 大概十年前喺melbourne Tafe 完成咗個Degree (Bachelor of built Enviorment)畢業之後返咗香港 ,想問下有咩途徑可以,大機會移民到澳洲 (有考慮過188a, 或者偏遠地區 同埋預計ielts 會4條7), 唔該曬你.

只係响香港考AL (好多年前) + 香港Engineering degree，
無澳洲相關或者IB 既成績，可以用咩成績黎入讀?
例如Monash Uni Nutrition Science，只係見到 ATAR requirment

試下上面link。

TAFE讀Degree？

一般應該只有係一間uni讀degree定係TAFE讀Diploma。

Anyway 中間呢10年你做過/做緊咩？

冇錯個Degree係TAFE讀ge，而張畢業證書都係Bachelor from Holmesglen Institute, 10年間頭3年係屋企嘅公司幫手， 之後個六七年都係做冷氣行業。

如果你最近既工作經驗都同你既degree無關（built environment）既話，你可以考慮188A，或者過黎偏遠地區讀個master。

489 relative sponsor 有乜規定？
其他都好似189 咁計分？

請問去NT讀TAFE有咩好介紹？讀邊間好？讀完需要顧主擔保？感謝。

我見 visa 190 skilled spouse 可以加分
請問如果我伴侶個 skill 係 home affairs 官網 federal on list 但係 state (eg Victoria) 無 on list , 咁仲有無分加？？

只要係係STSOL上既職業都可以幫申請190既配偶加分。

唔熟NT既TAFE。

489可以擔保既sponsor親戚必須住係某D指定既區域。

親戚必須係以下：your partner, child, parent, brother, sister, stepchild, step-parent, stepbrother or stepsister, your grandparent, grandchild, aunt, uncle, niece, nephew or step equivalent

其他就好似189咁計分。不過489 relative sponsor講緊每個月只有10個位。

得10個位, 即係無用

11月好似申請人如果單身遞可以+10分

所以我一直都話有親戚擔保其實無咩用。

咁如果申請人係 MLTSSL 上面既 skill occupation 但伴侶係 STSOL 上面既 skill 呢？

MLTSSL既職業STSOL上既都有，所以你個case OK。

本身讀精神科護士今年fg，想問個牌對移民有冇幫助

應該儲經驗30前申請技術移民，定過去讀相關master 再揾工 呢個問題諗左好耐

master 儲經驗太慢 到時d分又升

只收國際學生的只有墨爾本的tafe?

其他州都有TAFE收International Students。

Nursing既話，Registration係基本要求。

過黎讀master既好處就係有澳洲讀書加分經驗同埋容易D係澳洲搵到工。

政府有冇囡囡介紹

噤樣好痴線, 有囡囡仔仔就加10 分, 無就食屎

單身個10分好似大把人都會有咁好似作用不大

維州讀緊MSW 2020底畢業

想問讀物理治療master移民難唔難
有咩條件要符合
唔該晒

Hi 巴打 想問護士儲經驗果到係要一定要關於醫院定出面NGO/clinic 用rn身分工作就可以？ 我問過唔同人都有唔同答案 ahpra問過都係無答一樣thanks a lot

一般只要你係註冊RN，同埋僱主有對應既establishment/setting可以證明你既職責同ANZSCO對應既護士既duties一致，就可以。

簡單比喻就好似一個係psychiatric ward既RN就claim唔到Aged Care Nurse既工作經驗。

你就咁問當然無人可以肯定答到你。

唔係間間大學都提供，有提供既大學既入學條件都唔太一樣。基本都需要最少IELTS 6.5-7每科，有個同health science之類相關既bachelor，GPA要大概credit左右。

比個例子你自己睇下Admission Criteria：

其實呢條主要係針對/disadvantage戈D有一個無skilled無英文既配偶既家庭。

有個配偶但係無skilled無英文就直頭要拆散人地啊陰功。

政府又唔係扯皮條。

本身想靠配偶加多5分
依家變左同單身人士一樣
感覺條隊又長左

多謝樓主解答，另外想問係咪去辟啲嘅州讀再係當地揾工會容易啲成功？
如果成功左仲有冇機會搬返去東邊啲主要州分

可以咁講，競爭少D嘛。

如果攞到既係州政府擔保戈種移民簽證既話，會要求你係該地區住2-3年，之後就去邊都可以。

尋晚個189 invitation round據說已經標到上85/90。

等11月新政策一出，可能就會突破3位數啦。

account 果堆都85左好耐
2613 早幾個月都係70就有
唔知關唔關呢排d 人畢業事
我估應該新政出完最大影響都係多左堆單身同本身有skill spouse 既爭
但au 想人入偏遠地區 但489/491又要同189人搶位

巴打你好，想確認一下，配偶（不加分）有三年全英語教授的大學課程，是否就不用考雅思/PTE?

我指90係熱門（例如會計），85係非熱門（例如護士/教師）。

so crazy

唔該巴打。有大學畢業證書夠唔夠證明？需唔需要寫信去大學問佢拎證明係英語授課？

由我巴
想問下新政，配偶要通過職業評估同ielts 全6先有得加10分
我女友係tafe 讀commercial cookery
想問下佢係咪要過chef skill assessment 先可加我分而cook係唔得？

反而想知多唔多人用stem 學科加分呢part
呢part 好影響海外申請人

STEM個加分係for科研戈批人。

如果係澳洲讀Commercial Cookery走TRA既JRP Program出黎一定係Chef唔係Cook。

答番你個問題，如果係根據依家既法例既話，唔一定，Cook都可以加分，但係只能申請州政府擔保技術移民先可以加，如果配偶申請既係獨立技術移民就唔可以加（只有Chef可以）。

唔夠，仲要交埋Trancript證明讀左最少2年。

唔該晒由我巴

我讀緊msw今年十一月讀書
讀完申請eoi 時，即係我女友一定要過到chef skill assessment 先有得加我分而cook係唔得
去tra 個網睇要過chef skill assessment 好難同埋好貴

As I said 係澳洲讀commercial cookery出黎做JRP既Chef Skills Assessment一D都唔難。

TRA既position就係基本上搵到個Cook既工作就可以過到stage 2 and 3。

您好啊巴打！
請問一下Apr11果round 189有消息未？
我見官網暫時都仲未有UPDATE咁..
THX!~~~

一般都要等個幾月先出官方報告喎。

暫時私下總結係熱門職業全部90，非熱門85先邀請。

489係咪玩完左？

你好, 小弟既情況係咁:
1. Mechanical Engineering degree
2. 3年相關工作經驗
3. 30歲
4. Ielts 4個7
5. 老婆accounting top up degree, ielts 未有4個7

想請教下:
1. 而家夠60分係咪應該入左190先?
2. 如果190 可以申請邊個州?
3. 除左189, 190, 仲有咩方法最快移民到澳洲?
4. 工作經驗洗唔洗比Engineer Australia 批?
5. 老婆係咪 ielts 4個7就過到accounting skill assessment?

感激!!!!

visa 189改咗，civil engineering唔駛degree都得

Source or?

1&2. NSW/NT/VIC/TAS 都可以擔保 Mechanical Engineer，具體要求請參考個別州政府既網站。
3. 489。有NT/VIC/TAS，但係Tas/Vic都要job offer，估你都唔會馬上有。
4. 可以申請 Engineers Australia 既 skilled employment assessment。不過其實之後移民局都要審一次。
5. IELTS Academic 4個7就可以。

仲有7個月命。

今年年尾先係nsw 係咪趕唔切去nt搞489

到時候搞491啦。

除左拎pr時間長左之外 仲有d咩變左?

FYI.

唔係官方，不過summarise得幾好。

由我巴，
Changes on Points test for General Skilled Migration: (apply to 189, 190, 489, and 491) from 16 November 2019
15 points for nomination by a State or Territory government agency or sponsorship by a family member residing in regional Australia, to live and work in regional Australia;

想問下呢個係FOR 190同491？

15分只係491，190依然會係加5分。

移民局官網, civil engineering technician

唔該晒由我巴
想問下如果申請左491，係咪一定要做nominated occupation 先可以係三年後申請PR?

呢個要求仲未確定。

我個人覺得有可能同依家489轉PR一樣，唔需要一定做返nominated occupation都可以轉PR。

CET一直都係唔需要Bachelor Degree就得架啦，一直都無改過。有咩好大驚小怪？

主要問題係過唔過到職業評估。

Hi 巴打, 剛想聯絡您tg, 但可能因為未係mutual contacts 未喺tg 個contact list, 佢當我spam 您block 咗我tg 而家申請緊解鎖...
有冇其他咩方法聯絡到您/點add 您tg? Thanks!

唔該晒由我巴
因為見佢有寫要有一定收，所以問下使唔使做nominated occupation.
BTW由我巴真係好勁同好專業，解答簡而精！

由我巴打

之前係度留過名

而定想問多仔細D

講番自己少少背景

而家香港三大Final Year Major: Electronic Engineering

1. 有兩條路一係就畢業過黎讀Master移民，都係讀番Electronic Engineering Masyer by Coursework 你覺得邊個洲份有助日後移民 ？
如果讀完Master 應該係咪行189/190 Visa?

2. 另一條路就係喺香港做番2-3年野，儲下工作經驗，喺香港做番engineer 到時就直接過黎申請Visa移民定再讀書移民會好D?

唔該晒巴打

1. Tasmania / WA / NT / SA / Queensland

2. 以依家政策既趨勢，唔建議係海外儲工作經驗（因為效率太低，5分 = 3年海外工作經驗 = 澳洲讀2年書），另外過到黎成為澳洲畢業生對以後搵工會有好處，所以有能力負擔既話都過黎讀 master 啦。

咁去幾下洲份讀完master
Tasmania / WA / NT / SA / Queensland
個移民方式係咪都係申請189/190 visa
189/190 都係計分制?

Hello 由我巴
我21年底職業治療畢業 到時得65分 （under new policy)
好唔好申請489 加15分 定190 加5分

*491

路過

你畢咗業先啦
移民嘅嘢諗一年後都耐
仲要兩年半後
到時policy 可能變晒

同埋你申請乜嘢visa
要準備嘅嘢都一樣
除非你會去嗰邊讀書

我係下年底會係VIC謢士畢業 到時會有85分 under 新policy 我應該用VIC190 定491移民 同埋其實visa 190係咪只要個職業係職業list入面就apply得 敢吾咪要同好多人爭 同埋190要吾要有job offer架？

係vic 讀緊 都知啲政策成日改
都想問定睇下有無得早啲準備好

你都係21年中番黎問罷啦。

如果你係想問有咩提早準備既話，2020年考定4個8同CCL差唔多架啦。

你都係下年7月番黎問啦

到時RN係咪係VIC個list到都未知啦，點知到時仲要唔要 Job Offer？

不過既然189都cut左一半名額，都係考定OET 4個A同CCL著數D。

所有技術移民都係打分。

RN有可能會吾係個list?好驚啊⋯⋯我一直以為RN係係長期個移民list到

同埋點解係考OET 吾係PET都得咩？

Thanks !

1 今日唔知聽日事，尤其依家無野係肯定既。就算都係仲係長期短缺清單上，競爭都一定由於名額少左一般而變得非常激烈。

2 你係RN一般都係考OET喎，OET入面既用語偏你地學開既多。

Thanks 由我巴！！
其實我過左EA 個mech eng skill assessment,而家祼分得60分，努力衝緊4個8，希望考到就裸分70, 如果老婆都考到4個7就裸分75, 不過而家唔知下一步應該點做.....想請教下:

1. 我而家係咪應該申請190先，等衝到4個8再入189?
2. 我3年工作經驗係2011~2014, 會唔會因為太耐唔count, 我現職唔係工程。需唔需要現職都係mech eng 相關?
3. 我個case係咪去tas 讀master 都可以移到民？

感激不盡！🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

1 你得60上面幾個州都唔會理你。依家就算70/75都未必穩189，上一輪講緊既係熱門90非熱門85。

都係個句，考慮489。

2 工作經驗計遞交前10年。

3 可以。

BSMQ has received additional quota for the Skilled Program and is re-opening the ‘Working in Queensland’ and ‘Masters’ and ‘PhD’ Queensland Skilled Occupation Lists from Thursday, 18 April 2019. Applicants must be ONSHORE only. Once this quota has been filled the program will close again until July 2019.

睇下邊個巴打人依家係QLD有機會合資格走州擔保。

因為有其中一間公司個ref letter 唔比重新做過
想知個declaration 要點搞先serve 得晒acs 同移民局

我有澳洲份template 但問過話係只係適用澳洲境內宣誓

如果要係香港做呢d 文件係咪只有國際公証人呢個option?
會唔會有document 既template, content 我已經跟acs 搞好

去香港既澳洲領事館預約公證服務

選 Hong Kong - Notarial Services including witnessing and certifying

呢個service 唔係澳洲公民先用得？

無見到邊度話只能澳洲公民先用得。

境外既人可唔可以飛黎澳洲搵JP 搞境外文件?

有冇人拎著個香港社科degree
再過去tas讀是但一個兩年文憑課程？
咁樣當唔當
有degree分 同 偏遠地區讀書 再拎埋個洲擔保分？

香港做緊野 有一個英國degree 一個香港master
如果過澳洲讀phd /master 移民有無機？

利申 25歲,Ielts: 8877

肯定會有機會。

Major?

可以。

JP係圖書館或者警局就見到（特定時間就會出現，連預約都唔使）。

Civil Eng 一年經驗, 諗住係澳洲讀個stru or geo or civil master， ching知唔知易唔易揾工？

但如果要過個職業評估
係咪要搵番份關個文憑事既工？

Depends on你個nominated occupation係邊間職業評估機構，睇番機構及要求。

但係一般TAFE課程既話，都需要工作經驗。

唔清楚搵工。

既然可以ONSHORE 搞OFFSHORE 文件
就不如飛過黎整, 都係機票酒店UBER 錢姐, 無謂係香港東奔西走, 唔知搵邊個簽好
錢解決到就根本唔係問題啦

應該話d 文件唔可以用黎移民用
果一份工作證明應該都係要搵國際公證人或者澳洲d 專業人士

civil eng伸189 4月儲夠75分諗住無問題 之後變85 屌佢老尾
8 月生日先有80分 有D 危險
NATTI CCL Test 我係natti官網book 佢話no available test 點算好

聽考左既朋友講, naati 上年尾開始已經要排半年先可以考試
估計可能係無曬位, 要一開就搶

冇睇之前嘅post
Construction有冇計？有咩要求呀？

咁不如你睇下以前D post先。

最低限度講下自己既年齡，學歷，工作背景年數，英文水平等。

考慮下州擔保啦。

一係就試下民政事務總署既宣誓服務，睇下ACS收唔收貨。

再唔係就只能搵律師了。

30歲，degree畢業，做左8年幾工程，英文就冇考過IELTS

Degree主修咩major？邊間U？

工程做邊方面？

網上試下自己係IELTS上大概咩程度先，有無4個6/7左右既程度。

Construction management, 美國top up，考左ciob
Civil, building, steel, foundation都做過

試過下，6分左右

年齡25-32有30分，Degree 15分，工作經驗9年有15分/8年有10分。雅思最好有4個7加10分。

提名職位可以係Construction Project Manager ()。

過到職業評估申請既話，試下申請北領地既州政府擔保。成功既話就走489/190移民。

偷渡/難民咪得 洗乜咁煩

你見過偷渡逾期居留做黑工既人幾慘未先?

讀書唔係問題，最怕搵唔到自己嗰行。

馬死落地行聽過未？

你真係偷渡/難民過黎我第一個告發你。

我唔會。 對我黎講 澳門吸引力大過澳洲

反正都係大灣區子民。

唔該晒巴打
阿頭果份我諗都係律師好d
廢時個阿頭就黎就去

有錢緊有用好多， 澳洲咁重稅+racism. 不了。 去旅行就好

依個我知，就算我搵唔到自己嗰行都冇問題，做咩都冇所謂，但如果做得返自己嗰行就最好。因為可以賺工作經驗同加分

最重要係踏出第一步過左黎先。

我一定會過嚟

加油，Welcome to Australia.

樓主請問你公司香港有冇office
想搞移民，走就一定會走
想知點搞成功率最高

係香港無office，下次番黎搞個講座唔知有幾多人有興趣？

咁由我巴，想請教你以下問題:

我一家四口，我只係asst. sales manager, 做commercial kitchen b2b, 做左10年, 但asst. manager 位只係一年, top up degree, ielts 應該最少6666。我老婆做美容做左手10幾年，有cert, 亦都做左2年child care, non degree holder。

1. 如果我經489用州提名sales and marketing, 或者我老婆提名beauty therapist, 機會係咪好細?

2. 聽聞澳洲aged care 好缺，如果我老婆過黎讀aged care 然後直接當地搵工，再經489申請又有冇機會?

3. 又如果我黎nt / tas 讀兩年，再申請489又得唔得?

唔該曬

Great Ocean Road, Mornington, Winery Tour (例如 Brown Brothers 或者 Domaine Chandon), Melbourne Zoo/Healesville Sanctuary/Moonlit Sanctuary Wildlife Conservation Park 其中一個動物園，。

1 就咁睇你唔會過到職業評估 (或者你睇下你既情況是否符合eligibility - )，你太太做beauty therapist都唔係任何清單上。所以就咁做489機會十分微。

2 要經aged care工作黎移民既話，只有Registered Nurse (Aged Care)，換句話說要讀個nursing degree，可唔可以讀得過黎？

3 你要讀咩？

請問如果我去tas 讀naati, 加上ielts 7777, 會唔會有機會?

想問下一般 visa 186會處理幾耐到？
官網寫16個月，但我有朋友由申請到批前後2個月搞掂左

support

兩公婆都係RN應該申請邊種簽證一齊去澳洲做護士?
同埋係咪60分已經夠?

巴打你打我見到呢段news 發現黎緊計分會有幾大嘅改動 所以有啲野想問下

入邊加分criteria有兩個係
有一個係10points for skilled spouse
另一個係5points for spouse with competent english
有啲網話呢兩個唔可以相加 啫係最多加10分
咁樣嘅話咪啫係同單身申請人一樣 無咗之前個優勢？（因為單身申請都係加10分）
唔該哂巴打

想問一下，喺香港中學教英文，有 PGDE, IELTS 有8.5，喺澳洲可唔可以教中小學？難唔難揾工？謝謝

首先你睇下可以否係維州註冊先（海外教師有test要做），可以註冊就可以係維州教書。

同時亦要參考返你可否通過職業評估（對你既Bachelor同PGDE學歷有一定要求）

都通過既話就可以試下申請維州既州擔保簽證。

搵工方面唔清楚，不過應該問題不大。

唔可以相加。

呢個改革係邏輯應該係：有個有英語有技術既配偶 = 單身 > 有英語但係無技術既配偶 > 有個無技術既配偶。

兩位一齊考IELTS 4個7或者OET 4個B，然後申請維州州擔保190簽證（係個PR移民簽證）。

60分依家既話都未必夠，不如描述下個人情況？

你安排下

唔該哂巴打

官網個service standard信唔過，其實都係睇移民局既心情同埋當時既情況環境等。

2個月算正常，最近我手上有case從4個月到1個禮拜都有，非常海鮮波。

有既。

依方面將來再問 儲下工作經驗分先
但佢RN 有分aged home, medical, community, etc. 會唔會話簡邊一種會大機會D? 或者簡左A 但將來派你去B做?

同埋有master係咪無用

係，phd 先用加分

G 持

澳洲RN分以下咁多類，移民黎講佢地都係一樣（因為都係同一個Unit Group入面）：

無用，一係PhD加20分，一係Bachelor/Master加15分。

點搞好？沒搞過

都係係中環商廈租兩日炮房, 事先SEND 下EMAIL 宣傳噤囉
我只係會展搞過展覽, 無搞過呢D

Send email 比邊個宣傳？

我幾年前幫我家姐問過投資移民D 野, 間野繼續有SEND...

係咪有好多恐怖蟲

可以考慮下

即場簽約有著數

會比係香港見到蜘蛛既機會大D，曱甴就小D。

其他昆蟲既話就要去到荒山野嶺先會見到。

由我巴

見到配偶新計分法都真係幾擔心
因我老婆最多都係貢獻到5分 (ielts全6)

我係RN
而家等緊AHPRA process AUS RN牌
(10/4 acknowledged application)
之後再ANMAC, then 190 visa
現時計分法下係60

諗住跟你建議，用VIC擔保60+5咁190
我而家係咪淨係可以希望AHPRA & ANMAC快啲搞惦，可以係11月前俾到LOD我去申請190?

都有啲不知所措…

係啊，又唔早D開始搞，依家只能等機構結果。

係咪如果11月前入到 190 application，都會跟現有policy去process? 如果係的話，佢點同時process兩種application?

同埋上migration desk個forum睇，見1月入vic 190嘅RN都未有消息，而家rn 60+5係咪已經無乜機會？

係咪應該試下CCL? 想問下由我巴對CCL有咩睇法？係咪多數報個陣都唔知幾時，邊到有得考？難考嗎？

190又唔會有變化。只係會停489同多左491/493。

VIC最近係放邀請放得好慢，只能等。你要考CCL都得既但係一定要過黎澳洲考，大概IELTS 4個7.5 左右水平。

但190計分都會變架，即係例如16/11後嘅申請婚姻狀況個分會不同左。咁govt點決定？會俾曬invitation俾16/11前的申請人先？定俾16/11後的較高分申請人？定兩條隊咁處理兩種申請？我真係不知道。

咁由我巴有無除VIC之外嘅快捷建議？

BTW, CCL而家唔係考口譯兩段文only咩?
Cantonese to English then Eng to canto?
應該相對之前易左吧

無你諗得咁複雜。一樣同一條隊，只不過11月之後既受邀人數既分數肯定會比之前要高，邀請既計法都係取發邀請戈一刻最高分戈班。

你係邊方面nurse？

具體structure唔清楚，但係考試既過程肯定唔係你想象咁簡單。好多人都話比以前難。

如果pte 全79...係咪考CCL 吾太難pass

Competent English 同 Proficient English都係oet拎最少b?

未考過

我個pr批左4年幾啦，仲有兩個月過期，但我仲未正式過去，淨係第一年first land 左，冇計啦，香港搵錢真係多好多。

我而家先過去，之後兩年都唔出境，兩年後先申請RRV , 得唔得架？

想問下而家有澳洲公司想請我，未傾之前想知道下啲條件同有咩要準備。

我職業係on list all work visa嘅

485 嘅話人工高過9xxxx就唔需要ielts

186就要ielts 6 + skill assessment

咁諗啱唔啱？ 仲有無其他選擇？應該就唔會短期果個

僱主方面佢又有咩程序同要俾幾多錢嫁？

巴打您好, 之前都問過你有關WA Graduate Stream
我想apply occupation 'Financial Investment Advisor'
有以上巴打問題就係唔想同現時公司講我搞移民拎Statement of service,
係咪都可以用Statutory declaration做proof?
另外如果2011-2013年間公司已經轉左名, 又拎唔到Statement of service係咪都可以咁做?
唔該哂

485 嘅話人工高過9xxxx就唔需要ielts
除非係同一間公司既transfer，如果唔係一定要英文。

仲有係482唔係485。

程序就係僱主先申請擔保資格，批左先遞交申請你既簽證申請。價錢方面你指係咩？你應該問番你公司。

Technically可以。

所以RN 申請最少加10分Proficient English?

可以咁講，雖然邏輯唔係咁岩。

巴打 我讀transportation telecommunications 戈類
會唔會話冷門科易啲咁？

屬於engine/social science/science定邊瓣？

science

小弟醫生 放lunch問兩句
想八卦下有冇醫生技術移民case? 好多同行靜靜地攞晒外國護照唔會周圍講
考牌Fellowship掛牌嗰啲當然行內人自己安排
不過都想知下行政方面:
1) 醫生移民會唔會加多啲分 (e.g. 照treat medic primary degree as bachelor vs 好似新加坡咁根據該bachelor嘅質量有唔同待遇)?
2) specialist資格點計分 (唔係master/phd而係membership/fellowship of royal colleges, 而且係多項學歷on top of primary MBBS degree)?
Thanks咗聲先

Transportation telecommunications如果唔係Enginnering方面既話，想唔到你可以符合邊個occupation。

或者你自己研究下你屬於邊個occupation。

如果你係醫生既話，你需要攞到澳洲相關機構 AHPRA 註冊（full registration），先可以被考慮做獨立技術移民。

1 同 2 都係 No。Specialist資格/fellowship/multiple qualifications等等無特別加分優惠。

你好，我太太做護士，計過太太有65分，包括OET 有嗰十分. 我哋一家四口想移民Sydney. 你建議我用189 定 190？

我本人係IT, 都係SOL. 應該可以用配偶加5分. 想問吓你意見？

189依家冇75分都冇機會 行190吧啦
不過190唔同州有唔同要求 NSW好似收高分先
189依家cut quota 黎緊190肯定愈收愈高分 要穩陣既可以試下NT或者Tas

Sydney既話已經好耐無邀請過RN了，建議你考慮其他州。

另外大城市既190幾乎都唔擔保得65分既申請了，可以既話考慮NT 190or NSW 489。

太太係邊方面護士？做左註冊同評估未？
你又考左IELTS同做左評估未。

我知65分應該唔多夠. 所以用partner 加5分. 190 另加5分. 共75 分去申請.

太太會五月考OET. 跟住去註冊同評估. 我太太係oncology.

NT 同 Tas 唔會考慮啦. 因為有朋友喺Sydney, 同埋有工refer.

最後方案係Queensland, 當年喺嗰度畢業. 仲有少少朋友喺嗰邊

垃圾巴

想問返11月後後伴侶加分我會多10分
1）咁我應該留返11月後先eoi
定而加申請左先 11月後可否再申請多份？

2）190可否用幾個email apply 不同州擔保？

3) rn nurse 裸分70 (11月前， 改制後80）已有aphra processing anmac
有咩建議for apply which 190/ 489?

Thanks!!!

1 盡快，個人覺得有無呢10分意義不太大。

2 可以，收到邀請後記得withdraw其他EOI就得。

3 190可以試下VIC，如果3個月都無VIC既消息就走NSW 489啦。

邊方面RN？

QLD既話等7月重開offshore啦。

睇你既語氣，希望NSW 190邀得上啦，再唔係試下VIC 190。

VIC唔比擔保比 Fresh Grad Civil Engineering。

好感謝你嘅回覆.

其實係邊個網站可以睇到佢開始緊？

伴侶加分唔係得5分嘅咩？

巴打，想問下如果想用社工移民，而家要幾多分先有邀請。同埋有冇話邊個州會易啲？🙏🏻唔該晒

個人最少要有70-75分，然後睇州政府擔保，例如NSW/VIC/NT。

More info?

配偶只有英文6分水平 +5分。
配偶有英文6分水平同埋職業評估 +10分。

Hi巴打你好，搭單無知一問，原來社工VIC有州擔保？請問係邊個subclass? 因為一直以為得獨立技術移民。
同埋州擔保的話 MSW fresh grad無工作經驗可以嗎？要等幾耐倒？
唔該晒你！

咁我職業同太太唔同，但係係SOL. 咁算唔算加10分？

感謝！

感謝巴打回覆

Which type of rn有分Priority?

190。

VIC擔保要求：2年工作經驗，雅思4個7，Preferred specialisations: Mental Health Workers，Skilled Children and Family Workers，Child Protection。

VIC唔擔保Fresh Grad Social Worker。

可以。

PS 依家唔叫SOL/CSOL了，而係MLTSSL/STSOL。

無RN有priority，只係有D地方地區只擔保特定RN。

由我巴

想問返，我上invitation round 個網:

Invitations issued during 2018-19 program year 個表, 489 每個月invite 得10個, 但係Nominations by State and Territory Governments – March 2019 個表, 489 三月都invite 左3百幾個。想問下２個表有咩分別？邊個先岩？Thanks!!

暫時adelaide仲係regional area.如果為左呢5分揀一間廢ok多既大學（flinders uni）而放棄UQ(G8+自己心水)..值唔值？2年後分分鐘adelaide已不計作regional
利申： 已經打算拎盡其他分，包括naati /ielts 全8/..但不保證得..

明白. 可唔可以咁理解. 睇下遲啲公布四月份去到咩分數. 就知道180，75分有無機會.

Sorry, 189 not 180.

我係icu rn
以我所知係qld冇
除左vic nsw 重有冇其他選擇

10個戈個係指 via family sponsored stream。

另外個表係州政府比既擔保。

It depends on 你認為移民重要D定學校名重要D。

另外其實重要睇埋你想讀邊科。有時G8大學既某D特定學科未必比得上其他次一般大學既學科。

例子：RMIT既設計，Swinburn既IT，La Trobe既Nursing，都係全澳最有名既。

This would help.

NT。

其他州都要至少有job offer。

Thanks 由我巴!
其之前都問過你意見，我mech eng 裸分60, 而家諗住申請tas 489 先，然後繼續儲分，希望考到4個8就裸分70， 再等tas 491公布，合資格就申請埋。目標只為過到去。請問咁既方向正確嗎，之前已經浪費左好多時間😭😭唔想再行錯😭

問多句，小弟係IT. 要加10分的話，係咪要去ACS 做埋個啊assessments?

你係Tas畢業生定係有job offer黎申請Tasmania 489？

Yes。

如果喺澳洲讀data science postgraduate degree將來會唔會容易有offer

我係想用tas 489 Category 3A 申請， 用researched the Tasmanian labour market and provide evidence 黎申請

你指咩 offer？Job offer or school offer？

未做過，亦都未聽過同行做通過過，所以.... good luck。

Job offer

No idea.

我係年尾就畢業，但係我用189夠80分？

我估到時要90分左右啦。

Paramedic 只有 Tasmania 可以州擔保申請。

認唔認可你要做個職業評估先知道。評估機構係 VETASSESS。

巴打 你好啊

依家努力操緊ielts遲啲去考
已經係Sydney 同Melbourne 讀左degree同master 23歲 係中小學教師 讀緊naati

其實個分咁低係咪唔洗諗? 如果去NT或者Tas會唔會有機會? 定係有冇咩建議要點先申請到? 唔該哂

就咁睇你最多得65-70分。依家189講緊最少要80分。

試下去NT/TAS/SA搵工啦，有 job offer 就可以留低。

唔該哂巴打 想clarify返 係唔係要搵返相關行業job offre 先得? 即係要搵中學老師嘅job offer?

唔好意思 想問多小小
有job offer 後係行州擔保 定係自己skill migrate都得? 唔該哂巴打.

Ic thanks bro. Let me check with the lawyer …

必須relevant。

行州擔保。

由我巴想問下11月之後嘅事

另外想問係香港certify true copy係咪淨係可以揀去領事館/揾律師, 有冇其他方法

搵有資質既澳洲移民代理。

遲啲單身有分加，咁整體分數係咪會再升10分
大家一齊加 = 無加 ?

有個雙無伴侶就大鑊

配偶英文考試要general 定 Academic?

想問Vic係咪照比擔保OT master graduates行189?
會唔價難左?

VIC擔保就係190，而唔係189了。

暫時都仲可以。無聽講話難左，60+5好似都仲OK。

都可以。無規定。

是的，其實個配偶新加分主要係隔走無用既另一半。

佢會點check你真係分開左？

佢有講如果你扮無, 之後係可以收返連埋個MAIN 既VISA
無理由搏

細佬 係Melbourne 讀梗bachelor of public relation 23歳 如果去Tasmania讀master 我會有咩科可以選擇 或者咩科可以最容易 留底 🤦🏻‍♂️
同我之前爬文 巴打 好似係agent 可吾可以幫手搞application 🙈

最快移民方法

幾歲過去？

巴打自己點移民？ 英文水平？

考慮下 Master of Social Work at University of Tasmania.

可以搞。

我建議戈幾個都係最好自己開車去，自由D唔使跟團，兼且可以貼地D。

當然都要考慮番駕駛能力啦，講緊下下都要開 > 1個鐘。

有錢就3千萬走投資移民。

無錢就靠樣走配偶擔保。

有適合既學歷工作經驗同IELTS 4個7英文水平就試下技術移民。

咩都無既話就留番係香港罷啦。

19歲過黎開始讀大學，Accounting & Finance 畢業，6年前考到4個8留低。

有冇aussie accent? Grad job做咩？大學既時候同咩人玩？

巴打你審犯咁審喎

想了解下留得低既人既背景同能力 我冇禮貌我仆街

討論區係有言論同發問既自由既，以後各位注意下就相安無事。

無咩local accent，學唔黎。

一畢業就做移民做到依家，btw我開始時係做投資移民，所以同其他做開技術/留學移民起點不太一樣。

咩人都有，local/ABC/non-local Asian/大陸人都有。不過都係毒係屋企/part-time多，本身唔係話十分鐘意hangout。

咁巴打你都係少數唔係去數鳩毛既留學生既留學生

1001